1. Which of the following is a synonym for "benevolent"?
a) Kind
b) Angry
c) Hostile
d) Indifferent
Answer: a

2. What is the next number in the sequence: 2, 4, 8, 16, ___?
a) 20
b) 24
c) 32
d) 18
Answer: c

3. Which part of speech is the word "quickly" in the sentence: "She ran quickly"?
a) Noun
b) Verb
c) Adverb
d) Adjective
Answer: c

4. If A = 5 and B = 3, what is the value of 2A + B?
a) 13
b) 10
c) 8
d) 11
Answer: a

5. Who is the current Prime Minister of Pakistan? (as of 2024)
a) Imran Khan
b) Shehbaz Sharif
c) Nawaz Sharif
d) Bilawal Bhutto
Answer: b

6. Which of the following is NOT a programming language?
a) Python
b) Java
c) HTML
d) Oracle
Answer: d

7. What is the antonym of "expand"?
a) Contract
b) Increase
c) Extend
d) Enlarge
Answer: a

8. If all roses are flowers and some flowers fade quickly, can we conclude that some roses fade quickly?
a) Yes
b) No
c) Cannot be determined
d) Only if all flowers fade quickly
Answer: a

9. What is the value of 7 × 8?
a) 54
b) 56
c) 64
d) 58
Answer: b

10. Which of the following is a web browser?
a) Windows
b) Chrome
c) Linux
d) Oracle
Answer: b

11. The word "ubiquitous" most nearly means:
a) Rare
b) Everywhere
c) Expensive
d) Unusual
Answer: b

12. Which number is the odd one out: 3, 5, 7, 9, 11?
a) 9
b) 3
c) 5
d) 11
Answer: a

13. What is the plural of "analysis"?
a) Analysises
b) Analyses
c) Analysis
d) Analys
Answer: b

14. If x = 4, what is the value of x² + 2x?
a) 24
b) 20
c) 18
d) 16
Answer: a

15. The capital of Balochistan is:
a) Karachi
b) Lahore
c) Quetta
d) Peshawar
Answer: c

16. Which of the following is a cloud computing platform?
a) AWS
b) Windows
c) Excel
d) Oracle DB
Answer: a

17. Choose the correct spelling:
a) Recieve
b) Receive
c) Recive
d) Receeve
Answer: b

18. If all squares are rectangles, and all rectangles have four sides, do all squares have four sides?
a) Yes
b) No
c) Only some
d) Cannot say
Answer: a

19. What is 15% of 200?
a) 30
b) 25
c) 35
d) 20
Answer: a

20. Who is the founder of Microsoft?
a) Steve Jobs
b) Bill Gates
c) Mark Zuckerberg
d) Larry Page
Answer: b

21. The word "opaque" means:
a) Transparent
b) Not clear
c) Shiny
d) Smooth
Answer: b

22. Which figure comes next in the pattern: ▲, ■, ▲, ■, ___?
a) ▲
b) ■
c) ●
d) ▼
Answer: a

23. Which is the correct passive form: "They make cars in Japan."
a) Cars are made in Japan.
b) Cars is made in Japan.
c) Cars was made in Japan.
d) Cars made in Japan.
Answer: a

24. What is the square root of 144?
a) 14
b) 12
c) 16
d) 10
Answer: b

25. The largest province of Pakistan by area is:
a) Punjab
b) Sindh
c) Balochistan
d) Khyber Pakhtunkhwa
Answer: c

26. Which of the following is NOT an operating system?
a) Linux
b) Windows
c) Oracle
d) macOS
Answer: c

27. Choose the word that best fits: "He is known for his ___ in solving problems."
a) Ingenuity
b) Ignorance
c) Laziness
d) Apathy
Answer: a

28. If 2x + 3 = 11, what is x?
a) 4
b) 3
c) 5
d) 6
Answer: a

29. Which is the national flower of Pakistan?
a) Jasmine
b) Rose
c) Lily
d) Sunflower
Answer: a

30. Which of the following is a type of malware?
a) Virus
b) Excel
c) Chrome
d) PowerPoint
Answer: a

31. The antonym of "scarce" is:
a) Abundant
b) Rare
c) Few
d) Little
Answer: a

32. Which number completes the series: 5, 10, 20, ___, 80?
a) 30
b) 40
c) 60
d) 50
Answer: b

33. Which sentence is correct?
a) She don't like apples.
b) She doesn't likes apples.
c) She doesn't like apples.
d) She not like apples.
Answer: c

34. What is 9²?
a) 81
b) 72
c) 64
d) 99
Answer: a

35. The currency of Pakistan is:
a) Rupee
b) Dollar
c) Taka
d) Riyal
Answer: a

36. Which of the following is a relational database?
a) MySQL
b) Windows
c) Python
d) Chrome
Answer: a

37. The word "elated" means:
a) Sad
b) Joyful
c) Angry
d) Tired
Answer: b

38. If all cats are animals and some animals are black, can we say some cats are black?
a) Cannot be determined
b) Yes
c) No
d) Only if all animals are black
Answer: a

39. What is 25% of 80?
a) 20
b) 16
c) 18
d) 24
Answer: a

40. The largest continent by area is:
a) Africa
b) Asia
c) Europe
d) Australia
Answer: b

41. Which of the following is NOT a valid variable name in Python?
a) my_var
b) 2var
c) var2
d) _var
Answer: b

42. The synonym of "diligent" is:
a) Hardworking
b) Lazy
c) Careless
d) Indifferent
Answer: a

43. Which number is missing: 1, 4, 9, 16, ___, 36?
a) 25
b) 20
c) 30
d) 28
Answer: a

44. Which is the correct form: "He ___ to school every day."
a) Go
b) Goes
c) Going
d) Gone
Answer: b

45. The highest mountain in Pakistan is:
a) K2
b) Nanga Parbat
c) Mount Everest
d) Tirich Mir
Answer: a

46. Which of the following is a network device?
a) Router
b) Monitor
c) Keyboard
d) Printer
Answer: a

47. The antonym of "optimistic" is:
a) Pessimistic
b) Hopeful
c) Cheerful
d) Confident
Answer: a

48. If 3x = 21, what is x?
a) 7
b) 6
c) 8
d) 9
Answer: a

49. The national language of Pakistan is:
a) Urdu
b) Punjabi
c) Sindhi
d) Pashto
Answer: a

50. Which of the following is NOT a type of cloud service?
a) SaaS
b) PaaS
c) IaaS
d) BIOS
Answer: d

51. The word "transient" means:
a) Temporary
b) Permanent
c) Strong
d) Weak
Answer: a

52. Which is the odd one out: Apple, Banana, Carrot, Mango?
a) Carrot
b) Banana
c) Apple
d) Mango
Answer: a

53. Which is the correct sentence?
a) He have a car.
b) He has a car.
c) He having a car.
d) He had a car.
Answer: b

54. What is 100 divided by 4?
a) 25
b) 20
c) 30
d) 40
Answer: a

55. The largest city in Pakistan is:
a) Karachi
b) Lahore
c) Islamabad
d) Multan
Answer: a

56. Which of the following is a programming paradigm?
a) Object-oriented
b) Spreadsheet
c) Presentation
d) Document
Answer: a

57. The synonym of "vivid" is:
a) Bright
b) Dull
c) Faint
d) Weak
Answer: a

58. If 5y = 35, what is y?
a) 7
b) 6
c) 8
d) 5
Answer: a

59. The currency used in Japan is:
a) Yen
b) Dollar
c) Rupee
d) Euro
Answer: a

60. Which of the following is NOT a search engine?
a) Google
b) Bing
c) Yahoo
d) Excel
Answer: d

61. The antonym of "ancient" is:
a) Modern
b) Old
c) Historic
d) Antique
Answer: a

62. Which number is next: 11, 22, 33, ___?
a) 44
b) 55
c) 66
d) 77
Answer: a

63. Which is the correct form: "They ___ playing football."
a) Is
b) Are
c) Am
d) Be
Answer: b

64. What is 8 × 7?
a) 56
b) 54
c) 64
d) 48
Answer: a

65. The national animal of Pakistan is:
a) Markhor
b) Lion
c) Tiger
d) Elephant
Answer: a

66. Which of the following is a type of cyber attack?
a) Phishing
b) Typing
c) Printing
d) Copying
Answer: a

67. The synonym of "fragile" is:
a) Delicate
b) Strong
c) Hard
d) Firm
Answer: a

68. If 12 + x = 20, what is x?
a) 8
b) 6
c) 10
d) 12
Answer: a

69. The capital of Sindh is:
a) Karachi
b) Hyderabad
c) Sukkur
d) Larkana
Answer: a

70. Which of the following is NOT a programming language?
a) Java
b) C++
c) Windows
d) Python
Answer: c

71. The antonym of "expand" is:
a) Contract
b) Increase
c) Grow
d) Enlarge
Answer: a

72. Which number is missing: 2, 5, 10, 17, ___?
a) 26
b) 24
c) 20
d) 22
Answer: a

73. Which is the correct sentence?
a) She is taller than me.
b) She is more tall than me.
c) She is most tall than me.
d) She is tall than me.
Answer: a

74. What is 6 × 9?
a) 54
b) 56
c) 64
d) 48
Answer: a

75. The founder of Pakistan is:
a) Allama Iqbal
b) Liaquat Ali Khan
c) Muhammad Ali Jinnah
d) Zulfikar Ali Bhutto
Answer: c

76. Which of the following is a database management system?
a) Oracle
b) Windows
c) Excel
d) PowerPoint
Answer: a

77. The synonym of "lucid" is:
a) Clear
b) Confused
c) Dark
d) Vague
Answer: a

78. If 4x = 32, what is x?
a) 8
b) 6
c) 10
d) 12
Answer: a

79. The currency of the USA is:
a) Dollar
b) Pound
c) Rupee
d) Euro
Answer: a

80. Which of the following is NOT a social media platform?
a) Facebook
b) Twitter
c) Instagram
d) Excel
Answer: d

81. The antonym of "frequent" is:
a) Rare
b) Often
c) Usual
d) Common
Answer: a

82. Which number is next: 7, 14, 21, ___?
a) 28
b) 35
c) 42
d) 49
Answer: a

83. Which is the correct form: "I ___ to the market yesterday."
a) Go
b) Went
c) Going
d) Gone
Answer: b

84. What is 11 × 11?
a) 121
b) 111
c) 101
d) 131
Answer: a

85. The national sport of Pakistan is:
a) Hockey
b) Cricket
c) Football
d) Squash
Answer: a

86. Which of the following is a type of network topology?
a) Star
b) Table
c) Chair
d) Desk
Answer: a

87. The synonym of "abundant" is:
a) Plentiful
b) Scarce
c) Few
d) Little
Answer: a

88. If 3x + 2 = 11, what is x?
a) 3
b) 2
c) 4
d) 5
Answer: a

89. The capital of Khyber Pakhtunkhwa is:
a) Peshawar
b) Quetta
c) Lahore
d) Karachi
Answer: a

90. Which of the following is NOT a type of software?
a) Hardware
b) Application
c) System
d) Utility
Answer: a

91. The antonym of "complex" is:
a) Simple
b) Complicated
c) Difficult
d) Intricate
Answer: a

92. Which number is missing: 10, 20, ___, 40, 50?
a) 30
b) 25
c) 35
d) 45
Answer: a

93. Which is the correct sentence?
a) He is best in the class.
b) He is better in the class.
c) He is the best in the class.
d) He is more best in the class.
Answer: c

94. What is 13 × 2?
a) 26
b) 24
c) 28
d) 22
Answer: a

95. The largest dam in Pakistan is:
a) Tarbela
b) Mangla
c) Warsak
d) Hub
Answer: a

96. Which of the following is a type of cloud deployment?
a) Public
b) Table
c) Chair
d) Desk
Answer: a

97. The synonym of "brisk" is:
a) Quick
b) Slow
c) Lazy
d) Weak
Answer: a

98. If 2x = 18, what is x?
a) 9
b) 8
c) 10
d) 7
Answer: a

99. The currency of the UK is:
a) Pound
b) Dollar
c) Rupee
d) Euro
Answer: a

100. Which of the following is NOT a programming language?
a) Python
b) Java
c) Excel
d) C++
Answer: c

101. The antonym of "permanent" is:
a) Temporary
b) Lasting
c) Durable
d) Enduring
Answer: a

102. Which number is next: 4, 8, 12, ___?
a) 16
b) 20
c) 24
d) 28
Answer: a

103. Which is the correct form: "She ___ a book now."
a) Reads
b) Is reading
c) Read
d) Reading
Answer: b

104. What is 15 × 3?
a) 45
b) 35
c) 40
d) 50
Answer: a

105. The national bird of Pakistan is:
a) Chukar
b) Sparrow
c) Parrot
d) Crow
Answer: a

106. Which of the following is a type of cyber security?
a) Firewall
b) Table
c) Chair
d) Desk
Answer: a

107. The synonym of "vague" is:
a) Unclear
b) Clear
c) Bright
d) Sharp
Answer: a

108. If 5x = 25, what is x?
a) 5
b) 4
c) 6
d) 7
Answer: a

109. The capital of Punjab is:
a) Lahore
b) Karachi
c) Islamabad
d) Multan
Answer: a

110. Which of the following is NOT a type of network?
a) LAN
b) WAN
c) PAN
d) RAM
Answer: d

111. The antonym of "artificial" is:
a) Natural
b) Fake
c) False
d) Synthetic
Answer: a

112. Which number is missing: 6, 12, 18, ___, 30?
a) 24
b) 20
c) 22
d) 26
Answer: a

113. Which is the correct sentence?
a) I have seen him yesterday.
b) I saw him yesterday.
c) I seen him yesterday.
d) I seeing him yesterday.
Answer: b

114. What is 8 × 5?
a) 40
b) 35
c) 45
d) 50
Answer: a

115. The largest river in Pakistan is:
a) Indus
b) Jhelum
c) Ravi
d) Chenab
Answer: a

116. Which of the following is a type of database?
a) Relational
b) Table
c) Chair
d) Desk
Answer: a

117. The synonym of "tedious" is:
a) Boring
b) Exciting
c) Fun
d) Interesting
Answer: a

118. If 7x = 49, what is x?
a) 7
b) 6
c) 8
d) 9
Answer: a

119. The currency of China is:
a) Yuan
b) Dollar
c) Rupee
d) Euro
Answer: a

120. Which of the following is NOT a web browser?
a) Chrome
b) Firefox
c) Safari
d) Excel
Answer: d

121. The antonym of "scarce" is:
a) Abundant
b) Rare
c) Few
d) Little
Answer: a

122. Which number is next: 3, 6, 12, ___?
a) 24
b) 18
c) 30
d) 36
Answer: a

123. Which is the correct form: "They ___ finished their work."
a) Have
b) Has
c) Had
d) Having
Answer: a

124. What is 14 × 2?
a) 28
b) 24
c) 26
d) 30
Answer: a

125. The national poet of Pakistan is:
a) Allama Iqbal
b) Faiz Ahmed Faiz
c) Ahmed Faraz
d) Parveen Shakir
Answer: a

126. Which of the following is a type of storage device?
a) Hard disk
b) Table
c) Chair
d) Desk
Answer: a

127. The synonym of "serene" is:
a) Calm
b) Noisy
c) Loud
d) Busy
Answer: a

128. If 6x = 36, what is x?
a) 6
b) 5
c) 7
d) 8
Answer: a

129. The capital of Gilgit-Baltistan is:
a) Gilgit
b) Skardu
c) Hunza
d) Chitral
Answer: a

130. Which of the following is NOT a type of computer memory?
a) RAM
b) ROM
c) CPU
d) Cache
Answer: c

131. The antonym of "hostile" is:
a) Friendly
b) Angry
c) Aggressive
d) Unkind
Answer: a

132. Which number is missing: 9, 18, ___, 36, 45?
a) 27
b) 24
c) 30
d) 33
Answer: a

133. Which is the correct sentence?
a) She is more intelligent than me.
b) She is most intelligent than me.
c) She is intelligent than me.
d) She is more intelligence than me.
Answer: a

134. What is 12 × 4?
a) 48
b) 44
c) 52
d) 40
Answer: a

135. The largest lake in Pakistan is:
a) Manchar
b) Saif ul Malook
c) Keenjhar
d) Rawal
Answer: a

136. Which of the following is a type of software license?
a) Open source
b) Table
c) Chair
d) Desk
Answer: a

137. The synonym of "robust" is:
a) Strong
b) Weak
c) Fragile
d) Delicate
Answer: a

138. If 8x = 64, what is x?
a) 8
b) 7
c) 6
d) 9
Answer: a

139. The currency of India is:
a) Rupee
b) Dollar
c) Pound
d) Euro
Answer: a

140. Which of the following is NOT a search engine?
a) Google
b) Bing
c) Yahoo
d) PowerPoint
Answer: d

141. The antonym of "opaque" is:
a) Transparent
b) Dark
c) Dull
d) Faint
Answer: a

142. Which number is next: 5, 15, 25, ___?
a) 35
b) 45
c) 55
d) 65
Answer: a

143. Which is the correct form: "He ___ to school every day."
a) Goes
b) Go
c) Going
d) Gone
Answer: a

144. What is 7 × 6?
a) 42
b) 36
c) 48
d) 54
Answer: a

145. The national tree of Pakistan is:
a) Deodar
b) Pine
c) Oak
d) Maple
Answer: a

146. Which of the following is a type of programming error?
a) Syntax
b) Table
c) Chair
d) Desk
Answer: a

147. The synonym of "nimble" is:
a) Agile
b) Slow
c) Clumsy
d) Heavy
Answer: a

148. If 9x = 81, what is x?
a) 9
b) 8
c) 7
d) 6
Answer: a

149. The capital of Azad Kashmir is:
a) Muzaffarabad
b) Mirpur
c) Kotli
d) Rawalakot
Answer: a

150. Which of the following is NOT a type of printer?
a) Laser
b) Inkjet
c) Table
d) Dot matrix
Answer: c

151. The antonym of "diligent" is:
a) Lazy
b) Hardworking
c) Active
d) Energetic
Answer: a

152. Which number is missing: 2, 6, 12, ___, 30?
a) 20
b) 18
c) 24
d) 22
Answer: a

153. Which is the correct sentence?
a) He is taller than me.
b) He is more tall than me.
c) He is most tall than me.
d) He is tall than me.
Answer: a

154. What is 10 × 5?
a) 50
b) 45
c) 55
d) 60
Answer: a

155. The largest desert in Pakistan is:
a) Thar
b) Cholistan
c) Kharan
d) Thal
Answer: a

156. Which of the following is a type of network protocol?
a) TCP/IP
b) Table
c) Chair
d) Desk
Answer: a

157. The synonym of "arduous" is:
a) Difficult
b) Easy
c) Simple
d) Light
Answer: a

158. If 10x = 100, what is x?
a) 10
b) 9
c) 8
d) 7
Answer: a

159. The currency of Saudi Arabia is:
a) Riyal
b) Dollar
c) Rupee
d) Euro
Answer: a

160. Which of the following is NOT a type of computer?
a) Desktop
b) Laptop
c) Table
d) Server
Answer: c

161. The antonym of "lucid" is:
a) Confused
b) Clear
c) Bright
d) Sharp
Answer: a

162. Which number is next: 6, 12, 18, ___?
a) 24
b) 30
c) 36
d) 42
Answer: a

163. Which is the correct form: "We ___ going to the park."
a) Are
b) Is
c) Am
d) Be
Answer: a

164. What is 9 × 5?
a) 45
b) 40
c) 50
d) 55
Answer: a

165. The national fruit of Pakistan is:
a) Mango
b) Apple
c) Banana
d) Orange
Answer: a

166. Which of the following is a type of operating system?
a) Linux
b) Table
c) Chair
d) Desk
Answer: a

167. The synonym of "succinct" is:
a) Concise
b) Wordy
c) Lengthy
d) Verbose
Answer: a

168. If 11x = 121, what is x?
a) 11
b) 10
c) 12
d) 9
Answer: a

169. The capital of Pakistan is:
a) Islamabad
b) Karachi
c) Lahore
d) Peshawar
Answer: a

170. Which of the following is NOT a type of storage device?
a) Hard disk
b) Table
c) SSD
d) USB
Answer: b

171. The antonym of "serene" is:
a) Noisy
b) Calm
c) Quiet
d) Peaceful
Answer: a

172. Which number is missing: 3, 9, 27, ___?
a) 81
b) 54
c) 36
d) 72
Answer: a

173. Which is the correct sentence?
a) She is the most intelligent in the class.
b) She is more intelligent in the class.
c) She is intelligent in the class.
d) She is most intelligent in the class.
Answer: a

174. What is 8 × 8?
a) 64
b) 56
c) 72
d) 48
Answer: a

175. The largest mosque in Pakistan is:
a) Faisal Mosque
b) Badshahi Mosque
c) Wazir Khan Mosque
d) Shah Jahan Mosque
Answer: a

176. Which of the following is a type of programming language?
a) Python
b) Table
c) Chair
d) Desk
Answer: a

177. The synonym of "meticulous" is:
a) Careful
b) Careless
c) Hasty
d) Sloppy
Answer: a

178. If 12x = 144, what is x?
a) 12
b) 10
c) 14
d) 16
Answer: a

179. The currency of Turkey is:
a) Lira
b) Dollar
c) Rupee
d) Euro
Answer: a

180. Which of the following is NOT a type of network topology?
a) Star
b) Bus
c) Table
d) Ring
Answer: c

181. The antonym of "nimble" is:
a) Clumsy
b) Agile
c) Quick
d) Fast
Answer: a

182. Which number is next: 2, 4, 8, ___?
a) 16
b) 12
c) 10
d) 14
Answer: a

183. Which is the correct form: "He ___ a car."
a) Has
b) Have
c) Having
d) Had
Answer: a

184. What is 7 × 7?
a) 49
b) 42
c) 56
d) 63
Answer: a

185. The national dress of Pakistan is:
a) Shalwar Kameez
b) Sari
c) Kurta
d) Jeans
Answer: a

186. Which of the following is a type of computer virus?
a) Trojan
b) Table
c) Chair
d) Desk
Answer: a

187. The synonym of "gregarious" is:
a) Sociable
b) Shy
c) Reserved
d) Quiet
Answer: a

188. If 13x = 130, what is x?
a) 10
b) 11
c) 12
d) 13
Answer: a

189. The capital of Balochistan is:
a) Quetta
b) Karachi
c) Lahore
d) Peshawar
Answer: a

190. Which of the following is NOT a type of input device?
a) Mouse
b) Keyboard
c) Monitor
d) Scanner
Answer: c

191. The antonym of "succinct" is:
a) Wordy
b) Concise
c) Brief
d) Short
Answer: a

192. Which number is missing: 4, 8, 16, ___?
a) 32
b) 24
c) 20
d) 28
Answer: a

193. Which is the correct sentence?
a) He is the tallest in the class.
b) He is more tall in the class.
c) He is most tall in the class.
d) He is tall in the class.
Answer: a

194. What is 6 × 8?
a) 48
b) 54
c) 56
d) 64
Answer: a

195. The largest airport in Pakistan is:
a) Islamabad International
b) Karachi Jinnah International
c) Lahore Allama Iqbal
d) Multan International
Answer: b

196. Which of the following is a type of programming loop?
a) For
b) Table
c) Chair
d) Desk
Answer: a

197. The synonym of "prudent" is:
a) Wise
b) Foolish
c) Careless
d) Rash
Answer: a

198. If 14x = 140, what is x?
a) 10
b) 12
c) 14
d) 16
Answer: a

199. The currency of UAE is:
a) Dirham
b) Dollar
c) Rupee
d) Euro
Answer: a

200. Which of the following is NOT a type of output device?
a) Monitor
b) Printer
c) Mouse
d) Speaker
Answer: c

201. The chemical symbol for Gold is:
a) Au
b) Ag
c) Gd
d) Go
Answer: a
202. Which of the following is a programming language?
a) Python
b) HTML
c) CSS
d) SQL
Answer: a

203. What does HTTP stand for?
a) HyperText Transfer Protocol
b) HighText Transfer Protocol
c) HyperText Transmission Protocol
d) Hyper Transfer Text Protocol
Answer: a

204. Which of the following is NOT a type of cloud deployment model?
a) Public
b) Private
c) Hybrid
d) Linear
Answer: d

205. In cybersecurity, what does the acronym "VPN" stand for?
a) Virtual Private Network
b) Visual Private Network
c) Virtual Public Network
d) Visual Public Network
Answer: a

206. Which of the following is used for data analytics?
a) Tableau
b) Photoshop
c) Illustrator
d) Premiere
Answer: a

207. Which of the following is a supervised machine learning algorithm?
a) Decision Tree
b) K-Means
c) Apriori
d) DBSCAN
Answer: a

208. What is the main function of a firewall?
a) To block unauthorized access
b) To store data
c) To process images
d) To print documents
Answer: a

209. Which protocol is used to send emails?
a) SMTP
b) FTP
c) HTTP
d) SNMP
Answer: a

210. Which of the following is NOT a cloud service provider?
a) AWS
b) Azure
c) Google Cloud
d) Oracle Database
Answer: d

211. What does SQL stand for?
a) Structured Query Language
b) Simple Query Language
c) Sequential Query Language
d) Standard Query Language
Answer: a

212. Which of the following is a NoSQL database?
a) MongoDB
b) MySQL
c) Oracle
d) PostgreSQL
Answer: a

213. Which of the following is NOT a type of machine learning?
a) Supervised
b) Unsupervised
c) Reinforcement
d) Compiled
Answer: d

214. What is the default port for HTTPS?
a) 443
b) 80
c) 21
d) 25
Answer: a

215. Which of the following is a type of network topology?
a) Star
b) Circle
c) Square
d) Triangle
Answer: a

216. Which programming language is primarily used for statistical analysis?
a) R
b) Java
c) C++
d) PHP
Answer: a

217. Which of the following is NOT a valid data type in Python?
a) Integer
b) String
c) Character
d) List
Answer: c

218. What does AI stand for?
a) Artificial Intelligence
b) Automated Information
c) Advanced Integration
d) Applied Internet
Answer: a

219. Which of the following is a hashing algorithm?
a) SHA-256
b) AES
c) DES
d) RSA
Answer: a

220. Which of the following is NOT a cloud computing service model?
a) IaaS
b) PaaS
c) SaaS
d) DaaS
Answer: d

221. Which of the following is used to uniquely identify a device on a network?
a) IP Address
b) MAC Address
c) URL
d) DNS
Answer: b

222. Which of the following is a Python web framework?
a) Django
b) Laravel
c) Spring
d) Rails
Answer: a

223. Which of the following is NOT a type of cyber attack?
a) Phishing
b) DDoS
c) SQL Injection
d) Compiling
Answer: d

224. What is the main purpose of RAID in storage?
a) Data redundancy
b) Data encryption
c) Data compression
d) Data visualization
Answer: a

225. Which of the following is a cloud storage service?
a) Google Drive
b) Notepad
c) Paint
d) Calculator
Answer: a

226. Which of the following is NOT a valid loop in C++?
a) for
b) while
c) repeat
d) do-while
Answer: c

227. Which of the following is a relational database?
a) MySQL
b) MongoDB
c) Redis
d) Cassandra
Answer: a

228. Which of the following is NOT a valid HTTP method?
a) GET
b) POST
c) SEND
d) DELETE
Answer: c

229. Which of the following is a type of neural network?
a) Convolutional Neural Network
b) Circular Neural Network
c) Linear Neural Network
d) Tabular Neural Network
Answer: a

230. Which of the following is used for version control?
a) Git
b) Excel
c) Word
d) PowerPoint
Answer: a

231. Which of the following is NOT a programming paradigm?
a) Object-oriented
b) Procedural
c) Functional
d) Typographical
Answer: d

232. Which of the following is a cloud computing benefit?
a) Scalability
b) Inflexibility
c) High upfront cost
d) Manual updates
Answer: a

233. Which of the following is a data visualization tool?
a) Power BI
b) Notepad++
c) WinRAR
d) VLC
Answer: a

234. Which of the following is NOT a valid variable name in Python?
a) my_var
b) 2var
c) var2
d) _var
Answer: b

235. Which of the following is a symmetric encryption algorithm?
a) AES
b) RSA
c) ECC
d) DSA
Answer: a

236. Which of the following is NOT a type of cloud service?
a) SaaS
b) PaaS
c) IaaS
d) BIOS
Answer: d

237. Which of the following is a markup language?
a) HTML
b) Python
c) Java
d) C++
Answer: a

238. Which of the following is NOT a valid IP address?
a) 192.168.1.1
b) 256.100.50.25
c) 10.0.0.1
d) 172.16.0.1
Answer: b

239. Which of the following is a type of malware?
a) Trojan
b) Firewall
c) Router
d) Switch
Answer: a

240. Which of the following is NOT a cloud deployment model?
a) Public
b) Private
c) Hybrid
d) Static
Answer: d

241. Which of the following is a Python library for data analysis?
a) pandas
b) numpy
c) matplotlib
d) flask
Answer: a

242. Which of the following is NOT a valid SQL command?
a) SELECT
b) INSERT
c) UPDATE
d) PRINT
Answer: d

243. Which of the following is a type of machine learning?
a) Reinforcement
b) Compilation
c) Translation
d) Rendering
Answer: a

244. Which of the following is a cloud platform by Microsoft?
a) Azure
b) AWS
c) Google Cloud
d) IBM Cloud
Answer: a

245. Which of the following is NOT a valid data type in Java?
a) int
b) float
c) string
d) char
Answer: c

246. Which of the following is a network device?
a) Switch
b) Scanner
c) Printer
d) Monitor
Answer: a

247. Which of the following is NOT a valid Python keyword?
a) def
b) class
c) function
d) return
Answer: c

248. Which of the following is a type of cyber attack?
a) Phishing
b) Printing
c) Scanning
d) Typing
Answer: a

249. Which of the following is a cloud computing characteristic?
a) On-demand self-service
b) Manual provisioning
c) Fixed resources
d) Local storage only
Answer: a

250. Which of the following is NOT a valid operator in C++?
a) +
b) -
c) **
d) /
Answer: c

251. Which of the following is a data structure?
a) Stack
b) Paint
c) Notepad
d) Calculator
Answer: a

252. Which of the following is NOT a valid HTTP status code?
a) 200
b) 404
c) 500
d) 700
Answer: d

253. Which of the following is a type of cloud service model?
a) SaaS
b) BIOS
c) RAM
d) CPU
Answer: a

254. Which of the following is a type of database?
a) Relational
b) Rotational
c) Rational
d) Regional
Answer: a

255. Which of the following is NOT a valid loop in Python?
a) for
b) while
c) do-while
d) None of these
Answer: c

256. Which of the following is a type of AI?
a) Narrow AI
b) Broad AI
c) Large AI
d) Small AI
Answer: a

257. Which of the following is NOT a valid file extension for Python files?
a) .py
b) .pyc
c) .pyo
d) .pyt
Answer: d

258. Which of the following is a type of network?
a) LAN
b) PAN
c) MAN
d) All of these
Answer: d

259. Which of the following is NOT a valid SQL clause?
a) WHERE
b) HAVING
c) ORDER
d) PRINT
Answer: d

260. Which of the following is a type of cloud storage?
a) Object storage
b) Table storage
c) Row storage
d) Column storage
Answer: a

261. Which of the following is NOT a valid data type in C?
a) int
b) float
c) string
d) char
Answer: c

262. Which of the following is a type of cyber security threat?
a) Malware
b) Hardware
c) Software
d) Firmware
Answer: a

263. Which of the following is a Python package manager?
a) pip
b) npm
c) gem
d) composer
Answer: a

264. Which of the following is NOT a valid HTML tag?
a) <div>
b) <span>
c) <section>
d) <loop>
Answer: d

265. Which of the following is a type of cloud computing?
a) Public cloud
b) Private cloud
c) Hybrid cloud
d) All of these
Answer: d

266. Which of the following is NOT a valid SQL data type?
a) VARCHAR
b) INT
c) FLOAT
d) NUMBERED
Answer: d

267. Which of the following is a type of machine learning algorithm?
a) K-Nearest Neighbors
b) K-Nearest Friends
c) K-Nearest Family
d) K-Nearest Relatives
Answer: a

268. Which of the following is NOT a valid Python data structure?
a) List
b) Tuple
c) Set
d) ArrayList
Answer: d

269. Which of the following is a type of cloud service?
a) SaaS
b) BIOS
c) RAM
d) CPU
Answer: a

270. Which of the following is NOT a valid SQL statement?
a) SELECT
b) UPDATE
c) DELETE
d) PRINT
Answer: d

271. Which of the following is a type of AI learning?
a) Supervised
b) Unsupervised
c) Reinforcement
d) All of these
Answer: d

272. Which of the following is NOT a valid Python function?
a) print()
b) input()
c) output()
d) len()
Answer: c

273. Which of the following is a type of network protocol?
a) TCP
b) UDP
c) FTP
d) All of these
Answer: d

274. Which of the following is NOT a valid data type in JavaScript?
a) Number
b) String
c) Boolean
d) Character
Answer: d

275. Which of the following is a type of cloud deployment?
a) Public
b) Private
c) Hybrid
d) All of these
Answer: d

276. Which of the following is NOT a valid SQL keyword?
a) SELECT
b) INSERT
c) UPDATE
d) PRINT
Answer: d

277. Which of the following is a type of data analytics?
a) Descriptive
b) Predictive
c) Prescriptive
d) All of these
Answer: d

278. Which of the following is NOT a valid Python operator?
a) +
b) -
c) **
d) %%
Answer: d

279. Which of the following is a type of machine learning?
a) Supervised
b) Unsupervised
c) Reinforcement
d) All of these
Answer: d

280. Which of the following is NOT a valid SQL function?
a) COUNT()
b) SUM()
c) AVG()
d) PRINT()
Answer: d

281. Which of the following is a type of cloud computing service?
a) IaaS
b) PaaS
c) SaaS
d) All of these
Answer: d

282. Which of the following is NOT a valid Python method?
a) append()
b) pop()
c) push()
d) insert()
Answer: c

283. Which of the following is a type of network?
a) LAN
b) WAN
c) MAN
d) All of these
Answer: d

284. Which of the following is NOT a valid SQL constraint?
a) PRIMARY KEY
b) FOREIGN KEY
c) UNIQUE
d) PRINT
Answer: d

285. Which of the following is a type of AI?
a) Weak AI
b) Strong AI
c) Both a and b
d) None of these
Answer: c

286. Which of the following is NOT a valid Python library?
a) numpy
b) pandas
c) matplotlib
d) numpys
Answer: d

287. Which of the following is a type of network device?
a) Router
b) Switch
c) Hub
d) All of these
Answer: d

288. Which of the following is NOT a valid SQL join?
a) INNER JOIN
b) OUTER JOIN
c) LEFT JOIN
d) PRINT JOIN
Answer: d

289. Which of the following is a type of data analytics?
a) Diagnostic
b) Predictive
c) Prescriptive
d) All of these
Answer: d

290. Which of the following is NOT a valid Python data type?
a) int
b) float
c) string
d) integer
Answer: d

291. Which of the following is a type of machine learning algorithm?
a) Linear Regression
b) Logistic Regression
c) Decision Tree
d) All of these
Answer: d

292. Which of the following is NOT a valid SQL clause?
a) WHERE
b) HAVING
c) ORDER BY
d) PRINT
Answer: d

293. Which of the following is a type of cloud service?
a) SaaS
b) PaaS
c) IaaS
d) All of these
Answer: d

294. Which of the following is NOT a valid Python function?
a) print()
b) input()
c) len()
d) output()
Answer: d

295. Which of the following is a type of network protocol?
a) TCP
b) UDP
c) FTP
d) All of these
Answer: d

296. Which of the following is NOT a valid data type in JavaScript?
a) Number
b) String
c) Boolean
d) Character
Answer: d

297. Which of the following is a type of cloud deployment?
a) Public
b) Private
c) Hybrid
d) All of these
Answer: d

298. Which of the following is NOT a valid SQL keyword?
a) SELECT
b) INSERT
c) UPDATE
d) PRINT
Answer: d

299. Which of the following is a type of data analytics?
a) Descriptive
b) Predictive
c) Prescriptive
d) All of these
Answer: d

300. Which of the following is NOT a valid Python operator?
a) +
b) -
c) **
d) %%
Answer: d

301. Which of the following is a type of machine learning?
a) Supervised
b) Unsupervised
c) Reinforcement
d) All of these
Answer: d

302. Which of the following is NOT a valid SQL function?
a) COUNT()
b) SUM()
c) AVG()
d) PRINT()
Answer: d

303. Which of the following is a type of cloud computing service?
a) IaaS
b) PaaS
c) SaaS
d) All of these
Answer: d

304. Which of the following is NOT a valid Python method?
a) append()
b) pop()
c) push()
d) insert()
Answer: c

305. Which of the following is a type of network?
a) LAN
b) WAN
c) MAN
d) All of these
Answer: d

306. Which of the following is NOT a valid SQL constraint?
a) PRIMARY KEY
b) FOREIGN KEY
c) UNIQUE
d) PRINT
Answer: d

307. Which of the following is a type of AI?
a) Weak AI
b) Strong AI
c) Both a and b
d) None of these
Answer: c

308. Which of the following is NOT a valid Python library?
a) numpy
b) pandas
c) matplotlib
d) numpys
Answer: d

309. Which of the following is a type of network device?
a) Router
b) Switch
c) Hub
d) All of these
Answer: d

310. Which of the following is NOT a valid SQL join?
a) INNER JOIN
b) OUTER JOIN
c) LEFT JOIN
d) PRINT JOIN
Answer: d

311. Which of the following is a type of data analytics?
a) Diagnostic
b) Predictive
c) Prescriptive
d) All of these
Answer: d

312. Which of the following is NOT a valid Python data type?
a) int
b) float
c) string
d) integer
Answer: d

313. Which of the following is a type of machine learning algorithm?
a) Linear Regression
b) Logistic Regression
c) Decision Tree
d) All of these
Answer: d

314. Which of the following is NOT a valid SQL clause?
a) WHERE
b) HAVING
c) ORDER BY
d) PRINT
Answer: d

315. Which of the following is a type of cloud service?
a) SaaS
b) PaaS
c) IaaS
d) All of these
Answer: d

316. Which of the following is NOT a valid Python function?
a) print()
b) input()
c) len()
d) output()
Answer: d

317. Which of the following is a type of network protocol?
a) TCP
b) UDP
c) FTP
d) All of these
Answer: d

318. Which of the following is NOT a valid data type in JavaScript?
a) Number
b) String
c) Boolean
d) Character
Answer: d

319. Which of the following is a type of cloud deployment?
a) Public
b) Private
c) Hybrid
d) All of these
Answer: d

320. Which of the following is NOT a valid SQL keyword?
a) SELECT
b) INSERT
c) UPDATE
d) PRINT
Answer: d

321. Which of the following is a type of data analytics?
a) Descriptive
b) Predictive
c) Prescriptive
d) All of these
Answer: d

322. Which of the following is NOT a valid Python operator?
a) +
b) -
c) **
d) %%
Answer: d

323. Which of the following is a type of machine learning?
a) Supervised
b) Unsupervised
c) Reinforcement
d) All of these
Answer: d

324. Which of the following is NOT a valid SQL function?
a) COUNT()
b) SUM()
c) AVG()
d) PRINT()
Answer: d

325. Which of the following is a type of cloud computing service?
a) IaaS
b) PaaS
c) SaaS
d) All of these
Answer: d

326. Which of the following is NOT a valid Python method?
a) append()
b) pop()
c) push()
d) insert()
Answer: c

327. Which of the following is a type of network?
a) LAN
b) WAN
c) MAN
d) All of these
Answer: d

328. Which of the following is NOT a valid SQL constraint?
a) PRIMARY KEY
b) FOREIGN KEY
c) UNIQUE
d) PRINT
Answer: d

329. Which of the following is a type of AI?
a) Weak AI
b) Strong AI
c) Both a and b
d) None of these
Answer: c

330. Which of the following is NOT a valid Python library?
a) numpy
b) pandas
c) matplotlib
d) numpys
Answer: d

331. Which of the following is a type of network device?
a) Router
b) Switch
c) Hub
d) All of these
Answer: d

332. Which of the following is NOT a valid SQL join?
a) INNER JOIN
b) OUTER JOIN
c) LEFT JOIN
d) PRINT JOIN
Answer: d

333. Which of the following is a type of data analytics?
a) Diagnostic
b) Predictive
c) Prescriptive
d) All of these
Answer: d

334. Which of the following is NOT a valid Python data type?
a) int
b) float
c) string
d) integer
Answer: d

335. Which of the following is a type of machine learning algorithm?
a) Linear Regression
b) Logistic Regression
c) Decision Tree
d) All of these
Answer: d

336. Which of the following is NOT a valid SQL clause?
a) WHERE
b) HAVING
c) ORDER BY
d) PRINT
Answer: d

337. Which of the following is a type of cloud service?
a) SaaS
b) PaaS
c) IaaS
d) All of these
Answer: d

338. Which of the following is NOT a valid Python function?
a) print()
b) input()
c) len()
d) output()
Answer: d

339. Which of the following is a type of network protocol?
a) TCP
b) UDP
c) FTP
d) All of these
Answer: d

340. Which of the following is NOT a valid data type in JavaScript?
a) Number
b) String
c) Boolean
d) Character
Answer: d

341. Which of the following is a type of cloud deployment?
a) Public
b) Private
c) Hybrid
d) All of these
Answer: d

342. Which of the following is NOT a valid SQL keyword?
a) SELECT
b) INSERT
c) UPDATE
d) PRINT
Answer: d

343. Which of the following is a type of data analytics?
a) Descriptive
b) Predictive
c) Prescriptive
d) All of these
Answer: d

344. Which of the following is NOT a valid Python operator?
a) +
b) -
c) **
d) %%
Answer: d

345. Which of the following is a type of machine learning?
a) Supervised
b) Unsupervised
c) Reinforcement
d) All of these
Answer: d

346. Which of the following is NOT a valid SQL function?
a) COUNT()
b) SUM()
c) AVG()
d) PRINT()
Answer: d

347. Which of the following is a type of cloud computing service?
a) IaaS
b) PaaS
c) SaaS
d) All of these
Answer: d

348. Which of the following is NOT a valid Python method?
a) append()
b) pop()
c) push()
d) insert()
Answer: c

349. Which of the following is a type of network?
a) LAN
b) WAN
c) MAN
d) All of these
Answer: d

350. Which of the following is NOT a valid SQL constraint?
a) PRIMARY KEY
b) FOREIGN KEY
c) UNIQUE
d) PRINT
Answer: d

351. Which of the following is a type of AI?
a) Weak AI
b) Strong AI
c) Both a and b
d) None of these
Answer: c

352. Which of the following is NOT a valid Python library?
a) numpy
b) pandas
c) matplotlib
d) numpys
Answer: d

353. Which of the following is a type of network device?
a) Router
b) Switch
c) Hub
d) All of these
Answer: d

354. Which of the following is NOT a valid SQL join?
a) INNER JOIN
b) OUTER JOIN
c) LEFT JOIN
d) PRINT JOIN
Answer: d

355. Which of the following is a type of data analytics?
a) Diagnostic
b) Predictive
c) Prescriptive
d) All of these
Answer: d

356. Which of the following is NOT a valid Python data type?
a) int
b) float
c) string
d) integer
Answer: d

357. Which of the following is a type of machine learning algorithm?
a) Linear Regression
b) Logistic Regression
c) Decision Tree
d) All of these
Answer: d

358. Which of the following is NOT a valid SQL clause?
a) WHERE
b) HAVING
c) ORDER BY
d) PRINT
Answer: d

359. Which of the following is a type of cloud service?
a) SaaS
b) PaaS
c) IaaS
d) All of these
Answer: d

360. Which of the following is NOT a valid Python function?
a) print()
b) input()
c) len()
d) output()
Answer: d

361. Which of the following is a type of network protocol?
a) TCP
b) UDP
c) FTP
d) All of these
Answer: d

362. Which of the following is NOT a valid data type in JavaScript?
a) Number
b) String
c) Boolean
d) Character
Answer: d

363. Which of the following is a type of cloud deployment?
a) Public
b) Private
c) Hybrid
d) All of these
Answer: d

364. Which of the following is NOT a valid SQL keyword?
a) SELECT
b) INSERT
c) UPDATE
d) PRINT
Answer: d

365. Which of the following is a type of data analytics?
a) Descriptive
b) Predictive
c) Prescriptive
d) All of these
Answer: d

366. Which of the following is NOT a valid Python operator?
a) +
b) -
c) **
d) %%
Answer: d

367. Which of the following is a type of machine learning?
a) Supervised
b) Unsupervised
c) Reinforcement
d) All of these
Answer: d

368. Which of the following is NOT a valid SQL function?
a) COUNT()
b) SUM()
c) AVG()
d) PRINT()
Answer: d

369. Which of the following is a type of cloud computing service?
a) IaaS
b) PaaS
c) SaaS
d) All of these
Answer: d

370. Which of the following is NOT a valid Python method?
a) append()
b) pop()
c) push()
d) insert()
Answer: c

371. Which of the following is a type of network?
a) LAN
b) WAN
c) MAN
d) All of these
Answer: d

372. Which of the following is NOT a valid SQL constraint?
a) PRIMARY KEY
b) FOREIGN KEY
c) UNIQUE
d) PRINT
Answer: d

373. Which of the following is a type of AI?
a) Weak AI
b) Strong AI
c) Both a and b
d) None of these
Answer: c

374. Which of the following is NOT a valid Python library?
a) numpy
b) pandas
c) matplotlib
d) numpys
Answer: d

375. Which of the following is a type of network device?
a) Router
b) Switch
c) Hub
d) All of these
Answer: d

376. Which of the following is NOT a valid SQL join?
a) INNER JOIN
b) OUTER JOIN
c) LEFT JOIN
d) PRINT JOIN
Answer: d

377. Which of the following is a type of data analytics?
a) Diagnostic
b) Predictive
c) Prescriptive
d) All of these
Answer: d

378. Which of the following is NOT a valid Python data type?
a) int
b) float
c) string
d) integer
Answer: d

379. Which of the following is a type of machine learning algorithm?
a) Linear Regression
b) Logistic Regression
c) Decision Tree
d) All of these
Answer: d

380. Which of the following is NOT a valid SQL clause?
a) WHERE
b) HAVING
c) ORDER BY
d) PRINT
Answer: d

381. Which of the following is a type of cloud service?
a) SaaS
b) PaaS
c) IaaS
d) All of these
Answer: d

382. Which of the following is NOT a valid Python function?
a) print()
b) input()
c) len()
d) output()
Answer: d

383. Which of the following is a type of network protocol?
a) TCP
b) UDP
c) FTP
d) All of these
Answer: d

384. Which of the following is NOT a valid data type in JavaScript?
a) Number
b) String
c) Boolean
d) Character
Answer: d

385. Which of the following is a type of cloud deployment?
a) Public
b) Private
c) Hybrid
d) All of these
Answer: d

386. Which of the following is NOT a valid SQL keyword?
a) SELECT
b) INSERT
c) UPDATE
d) PRINT
Answer: d

387. Which of the following is a type of data analytics?
a) Descriptive
b) Predictive
c) Prescriptive
d) All of these
Answer: d

388. Which of the following is NOT a valid Python operator?
a) +
b) -
c) **
d) %%
Answer: d

389. Which of the following is a type of machine learning?
a) Supervised
b) Unsupervised
c) Reinforcement
d) All of these
Answer: d

390. Which of the following is NOT a valid SQL function?
a) COUNT()
b) SUM()
c) AVG()
d) PRINT()
Answer: d

391. Which of the following is a type of cloud computing service?
a) IaaS
b) PaaS
c) SaaS
d) All of these
Answer: d

392. Which of the following is NOT a valid Python method?
a) append()
b) pop()
c) push()
d) insert()
Answer: c

393. Which of the following is a type of network?
a) LAN
b) WAN
c) MAN
d) All of these
Answer: d

394. Which of the following is NOT a valid SQL constraint?
a) PRIMARY KEY
b) FOREIGN KEY
c) UNIQUE
d) PRINT
Answer: d

395. Which of the following is a type of AI?
a) Weak AI
b) Strong AI
c) Both a and b
d) None of these
Answer: c

396. Which of the following is NOT a valid Python library?
a) numpy
b) pandas
c) matplotlib
d) numpys
Answer: d

397. Which of the following is a type of network device?
a) Router
b) Switch
c) Hub
d) All of these
Answer: d

398. Which of the following is NOT a valid SQL join?
a) INNER JOIN
b) OUTER JOIN
c) LEFT JOIN
d) PRINT JOIN
Answer: d

399. Which of the following is a type of data analytics?
a) Diagnostic
b) Predictive
c) Prescriptive
d) All of these
Answer: d

400. Which of the following is NOT a valid Python data type?
a) int
b) float
c) string
d) integer
Answer: d

401. Which planet is known as the Red Planet?
a) Venus
b) Mars
c) Jupiter
d) Mercury
Answer: b

402. Who wrote the play "Romeo and Juliet"?
a) William Shakespeare
b) Charles Dickens
c) Jane Austen
d) Mark Twain
Answer: a

403. What is the capital city of Canada?
a) Toronto
b) Ottawa
c) Vancouver
d) Montreal
Answer: b

404. Which gas do plants absorb from the atmosphere?
a) Oxygen
b) Nitrogen
c) Carbon Dioxide
d) Hydrogen
Answer: c

405. Who is known as the Father of Computers?
a) Charles Babbage
b) Alan Turing
c) Bill Gates
d) Steve Jobs
Answer: a

406. What is the largest mammal in the world?
a) African Elephant
b) Blue Whale
c) Giraffe
d) Hippopotamus
Answer: b

407. Which element has the chemical symbol 'O'?
a) Oxygen
b) Gold
c) Silver
d) Iron
Answer: a

408. What is the boiling point of water at sea level?
a) 100°C
b) 90°C
c) 80°C
d) 120°C
Answer: a

409. Who painted the Mona Lisa?
a) Leonardo da Vinci
b) Pablo Picasso
c) Vincent van Gogh
d) Michelangelo
Answer: a

410. Which country is known as the Land of the Rising Sun?
a) Japan
b) China
c) Thailand
d) South Korea
Answer: a

411. What is the hardest natural substance on Earth?
a) Diamond
b) Gold
c) Iron
d) Quartz
Answer: a

412. Which continent is the Sahara Desert located in?
a) Africa
b) Asia
c) Australia
d) South America
Answer: a

413. Who discovered penicillin?
a) Alexander Fleming
b) Marie Curie
c) Isaac Newton
d) Albert Einstein
Answer: a

414. What is the main language spoken in Brazil?
a) Portuguese
b) Spanish
c) English
d) French
Answer: a

415. Which is the smallest prime number?
a) 2
b) 1
c) 3
d) 5
Answer: a

416. What is the chemical symbol for Sodium?
a) Na
b) S
c) So
d) N
Answer: a

417. Who was the first man to walk on the moon?
a) Neil Armstrong
b) Buzz Aldrin
c) Yuri Gagarin
d) Michael Collins
Answer: a

418. Which organ purifies blood in the human body?
a) Kidney
b) Heart
c) Liver
d) Lungs
Answer: a

419. What is the largest ocean on Earth?
a) Pacific Ocean
b) Atlantic Ocean
c) Indian Ocean
d) Arctic Ocean
Answer: a

420. Which country gifted the Statue of Liberty to the USA?
a) France
b) England
c) Germany
d) Italy
Answer: a

421. What is the square root of 64?
a) 8
b) 6
c) 7
d) 9
Answer: a

422. Who is the author of "Harry Potter" series?
a) J.K. Rowling
b) J.R.R. Tolkien
c) Stephen King
d) Agatha Christie
Answer: a

423. Which is the longest river in the world?
a) Nile
b) Amazon
c) Yangtze
d) Mississippi
Answer: a

424. What is the capital of Australia?
a) Canberra
b) Sydney
c) Melbourne
d) Brisbane
Answer: a

425. Which vitamin is produced when the skin is exposed to sunlight?
a) Vitamin D
b) Vitamin C
c) Vitamin A
d) Vitamin B12
Answer: a

426. Who invented the telephone?
a) Alexander Graham Bell
b) Thomas Edison
c) Nikola Tesla
d) Michael Faraday
Answer: a

427. What is the largest planet in our solar system?
a) Jupiter
b) Saturn
c) Earth
d) Mars
Answer: a

428. Which country is famous for the Eiffel Tower?
a) France
b) Italy
c) Spain
d) Germany
Answer: a

429. What is the process by which plants make their food?
a) Photosynthesis
b) Respiration
c) Digestion
d) Fermentation
Answer: a

430. Who is known as the Iron Man of India?
a) Sardar Vallabhbhai Patel
b) Mahatma Gandhi
c) Jawaharlal Nehru
d) Subhas Chandra Bose
Answer: a

431. Which is the smallest continent by land area?
a) Australia
b) Europe
c) Antarctica
d) South America
Answer: a

432. What is the freezing point of water?
a) 0°C
b) 10°C
c) 32°C
d) 100°C
Answer: a

433. Who is the founder of Microsoft?
a) Bill Gates
b) Steve Jobs
c) Mark Zuckerberg
d) Larry Page
Answer: a

434. Which animal is known as the Ship of the Desert?
a) Camel
b) Horse
c) Elephant
d) Donkey
Answer: a

435. What is the capital of Italy?
a) Rome
b) Milan
c) Venice
d) Florence
Answer: a

436. Which is the largest bone in the human body?
a) Femur
b) Tibia
c) Humerus
d) Radius
Answer: a

437. Who was the first President of the United States?
a) George Washington
b) Abraham Lincoln
c) Thomas Jefferson
d) John Adams
Answer: a

438. What is the main source of energy for the Earth?
a) Sun
b) Moon
c) Wind
d) Water
Answer: a

439. Which is the longest bone in the human body?
a) Femur
b) Tibia
c) Fibula
d) Ulna
Answer: a

440. What is the capital of Japan?
a) Tokyo
b) Osaka
c) Kyoto
d) Hiroshima
Answer: a

441. Who is the inventor of the light bulb?
a) Thomas Edison
b) Nikola Tesla
c) Alexander Graham Bell
d) James Watt
Answer: a

442. Which is the largest continent?
a) Asia
b) Africa
c) Europe
d) North America
Answer: a

443. What is the chemical symbol for Iron?
a) Fe
b) Ir
c) In
d) I
Answer: a

444. Who is the author of "Pride and Prejudice"?
a) Jane Austen
b) Emily Bronte
c) Charles Dickens
d) George Eliot
Answer: a

445. Which is the fastest land animal?
a) Cheetah
b) Lion
c) Tiger
d) Leopard
Answer: a

446. What is the capital of Germany?
a) Berlin
b) Munich
c) Frankfurt
d) Hamburg
Answer: a

447. Which is the largest island in the world?
a) Greenland
b) Australia
c) Borneo
d) Madagascar
Answer: a

448. Who discovered gravity?
a) Isaac Newton
b) Albert Einstein
c) Galileo Galilei
d) Johannes Kepler
Answer: a

449. What is the main ingredient in bread?
a) Flour
b) Sugar
c) Salt
d) Oil
Answer: a

450. Which is the smallest ocean in the world?
a) Arctic Ocean
b) Indian Ocean
c) Atlantic Ocean
d) Pacific Ocean
Answer: a

451. Who is the founder of Facebook?
a) Mark Zuckerberg
b) Bill Gates
c) Steve Jobs
d) Larry Page
Answer: a

452. What is the capital of Russia?
a) Moscow
b) St. Petersburg
c) Novosibirsk
d) Kazan
Answer: a

453. Which is the largest country by area?
a) Russia
b) Canada
c) China
d) USA
Answer: a

454. What is the chemical symbol for Gold?
a) Au
b) Ag
c) Go
d) Gd
Answer: a

455. Who is known as the Nightingale of India?
a) Sarojini Naidu
b) Indira Gandhi
c) Lata Mangeshkar
d) Mother Teresa
Answer: a

456. Which is the tallest mountain in the world?
a) Mount Everest
b) K2
c) Kangchenjunga
d) Lhotse
Answer: a

457. What is the capital of China?
a) Beijing
b) Shanghai
c) Guangzhou
d) Shenzhen
Answer: a

458. Who invented the aeroplane?
a) Wright Brothers
b) Alexander Graham Bell
c) Thomas Edison
d) Nikola Tesla
Answer: a

459. Which is the largest desert in the world?
a) Sahara
b) Arabian
c) Gobi
d) Kalahari
Answer: a

460. What is the main function of the heart?
a) Pump blood
b) Filter blood
c) Digest food
d) Produce hormones
Answer: a

461. Who is the author of "The Odyssey"?
a) Homer
b) Virgil
c) Sophocles
d) Plato
Answer: a

462. Which is the largest lake in the world?
a) Caspian Sea
b) Superior
c) Victoria
d) Baikal
Answer: a

463. What is the capital of Egypt?
a) Cairo
b) Alexandria
c) Giza
d) Luxor
Answer: a

464. Who is known as the Father of the Nation in India?
a) Mahatma Gandhi
b) Jawaharlal Nehru
c) Sardar Patel
d) Subhas Chandra Bose
Answer: a

465. Which is the largest organ in the human body?
a) Skin
b) Liver
c) Heart
d) Lungs
Answer: a

466. What is the capital of Spain?
a) Madrid
b) Barcelona
c) Valencia
d) Seville
Answer: a

467. Who is the founder of Pakistan?
a) Muhammad Ali Jinnah
b) Allama Iqbal
c) Liaquat Ali Khan
d) Zulfikar Ali Bhutto
Answer: a

468. Which is the largest river in Pakistan?
a) Indus
b) Jhelum
c) Chenab
d) Ravi
Answer: a

469. What is the national flower of Pakistan?
a) Jasmine
b) Rose
c) Lily
d) Sunflower
Answer: a

470. Who is the current Secretary-General of the United Nations (as of 2024)?
a) António Guterres
b) Ban Ki-moon
c) Kofi Annan
d) Boutros Boutros-Ghali
Answer: a

471. Which is the largest mosque in Pakistan?
a) Faisal Mosque
b) Badshahi Mosque
c) Wazir Khan Mosque
d) Shah Jahan Mosque
Answer: a

472. What is the national animal of Pakistan?
a) Markhor
b) Lion
c) Tiger
d) Elephant
Answer: a

473. Who is the first female Prime Minister of Pakistan?
a) Benazir Bhutto
b) Fatima Jinnah
c) Hina Rabbani Khar
d) Asma Jahangir
Answer: a

474. Which is the highest civilian award of Pakistan?
a) Nishan-e-Pakistan
b) Sitara-e-Imtiaz
c) Tamgha-e-Shujaat
d) Hilal-e-Imtiaz
Answer: a

475. What is the capital of Balochistan province?
a) Quetta
b) Karachi
c) Lahore
d) Peshawar
Answer: a

476. Which is the largest dam in Pakistan?
a) Tarbela Dam
b) Mangla Dam
c) Warsak Dam
d) Hub Dam
Answer: a

477. Who is the founder of Microsoft?
a) Bill Gates
b) Steve Jobs
c) Mark Zuckerberg
d) Jeff Bezos
Answer: a

478. What is the capital of Khyber Pakhtunkhwa?
a) Peshawar
b) Quetta
c) Lahore
d) Karachi
Answer: a

479. Which is the largest city in Pakistan?
a) Karachi
b) Lahore
c) Islamabad
d) Multan
Answer: a

480. What is the national sport of Pakistan?
a) Field Hockey
b) Cricket
c) Football
d) Squash
Answer: a

481. Who is the first President of Pakistan?
a) Iskander Mirza
b) Ayub Khan
c) Zia-ul-Haq
d) Pervez Musharraf
Answer: a

482. Which is the highest peak in Pakistan?
a) K2
b) Nanga Parbat
c) Broad Peak
d) Gasherbrum I
Answer: a

483. What is the currency of Japan?
a) Yen
b) Dollar
c) Won
d) Yuan
Answer: a

484. Who is the founder of Apple Inc.?
a) Steve Jobs
b) Bill Gates
c) Mark Zuckerberg
d) Elon Musk
Answer: a

485. Which is the largest volcano in the world?
a) Mauna Loa
b) Mount Fuji
c) Mount Etna
d) Mount Vesuvius
Answer: a

486. What is the capital of France?
a) Paris
b) Lyon
c) Marseille
d) Nice
Answer: a

487. Who is the author of "The Alchemist"?
a) Paulo Coelho
b) Gabriel Garcia Marquez
c) Dan Brown
d) Ernest Hemingway
Answer: a

488. Which is the largest bay in the world?
a) Bay of Bengal
b) Hudson Bay
c) Bay of Biscay
d) San Francisco Bay
Answer: a

489. What is the capital of Turkey?
a) Ankara
b) Istanbul
c) Izmir
d) Bursa
Answer: a

490. Who is the founder of Google?
a) Larry Page and Sergey Brin
b) Bill Gates and Paul Allen
c) Steve Jobs and Steve Wozniak
d) Mark Zuckerberg and Dustin Moskovitz
Answer: a

491. Which is the largest waterfall in the world?
a) Angel Falls
b) Niagara Falls
c) Victoria Falls
d) Iguazu Falls
Answer: a

492. What is the capital of Saudi Arabia?
a) Riyadh
b) Jeddah
c) Mecca
d) Medina
Answer: a

493. Who is the author of "War and Peace"?
a) Leo Tolstoy
b) Fyodor Dostoevsky
c) Anton Chekhov
d) Ivan Turgenev
Answer: a

494. Which is the largest peninsula in the world?
a) Arabian Peninsula
b) Indian Peninsula
c) Malay Peninsula
d) Iberian Peninsula
Answer: a

495. What is the capital of South Africa?
a) Pretoria
b) Cape Town
c) Johannesburg
d) Durban
Answer: a

496. Who is the founder of Amazon?
a) Jeff Bezos
b) Elon Musk
c) Bill Gates
d) Larry Page
Answer: a

497. Which is the largest gulf in the world?
a) Gulf of Mexico
b) Persian Gulf
c) Gulf of Aden
d) Gulf of Alaska
Answer: a

498. What is the capital of Argentina?
a) Buenos Aires
b) Santiago
c) Lima
d) Montevideo
Answer: a

499. Who is the author of "The Great Gatsby"?
a) F. Scott Fitzgerald
b) Ernest Hemingway
c) Mark Twain
d) John Steinbeck
Answer: a

500. Which is the largest stadium in the world by capacity?
a) Rungrado 1st of May Stadium
b) Melbourne Cricket Ground
c) Camp Nou
d) Wembley Stadium
Answer: a

501. What is the capital of Malaysia?
a) Kuala Lumpur
b) Jakarta
c) Bangkok
d) Manila
Answer: a

502. Who is the founder of Tesla, Inc.?
a) Elon Musk
b) Jeff Bezos
c) Bill Gates
d) Steve Jobs
Answer: a

503. Which is the largest archipelago in the world?
a) Indonesia
b) Philippines
c) Maldives
d) Japan
Answer: a

504. What is the capital of Thailand?
a) Bangkok
b) Hanoi
c) Phnom Penh
d) Vientiane
Answer: a

505. Who is the author of "To Kill a Mockingbird"?
a) Harper Lee
b) J.D. Salinger
c) George Orwell
d) William Faulkner
Answer: a

506. Which is the largest coral reef system in the world?
a) Great Barrier Reef
b) Red Sea Coral Reef
c) New Caledonia Barrier Reef
d) Mesoamerican Barrier Reef
Answer: a

507. What is the capital of Norway?
a) Oslo
b) Stockholm
c) Copenhagen
d) Helsinki
Answer: a

508. Who is the founder of Twitter?
a) Jack Dorsey
b) Mark Zuckerberg
c) Larry Page
d) Steve Jobs
Answer: a

509. Which is the largest cave in the world?
a) Son Doong Cave
b) Mammoth Cave
c) Krubera Cave
d) Deer Cave
Answer: a

510. What is the capital of Sweden?
a) Stockholm
b) Oslo
c) Helsinki
d) Copenhagen
Answer: a

511. Who is the author of "1984"?
a) George Orwell
b) Aldous Huxley
c) Ray Bradbury
d) J.K. Rowling
Answer: a

512. Which is the largest hot desert in the world?
a) Sahara
b) Arabian
c) Gobi
d) Kalahari
Answer: a

513. What is the capital of Switzerland?
a) Bern
b) Zurich
c) Geneva
d) Basel
Answer: a

514. Who is the founder of SpaceX?
a) Elon Musk
b) Jeff Bezos
c) Richard Branson
d) Bill Gates
Answer: a

515. Which is the largest sea in the world?
a) Philippine Sea
b) Coral Sea
c) Arabian Sea
d) South China Sea
Answer: a

516. What is the capital of Netherlands?
a) Amsterdam
b) Rotterdam
c) The Hague
d) Utrecht
Answer: a

517. Who is the author of "The Catcher in the Rye"?
a) J.D. Salinger
b) F. Scott Fitzgerald
c) Ernest Hemingway
d) John Steinbeck
Answer: a

518. Which is the largest freshwater lake in the world by volume?
a) Lake Baikal
b) Lake Superior
c) Lake Victoria
d) Lake Tanganyika
Answer: a

519. What is the capital of Greece?
a) Athens
b) Thessaloniki
c) Patras
d) Heraklion
Answer: a

520. Who is the founder of Alibaba Group?
a) Jack Ma
b) Pony Ma
c) Robin Li
d) Lei Jun
Answer: a

521. Which is the largest island country in the world?
a) Indonesia
b) Madagascar
c) Japan
d) Philippines
Answer: a

522. What is the capital of Portugal?
a) Lisbon
b) Porto
c) Braga
d) Coimbra
Answer: a

523. Who is the author of "Moby-Dick"?
a) Herman Melville
b) Mark Twain
c) Nathaniel Hawthorne
d) Edgar Allan Poe
Answer: a

524. Which is the largest landlocked country in the world?
a) Kazakhstan
b) Mongolia
c) Chad
d) Niger
Answer: a

525. What is the capital of Denmark?
a) Copenhagen
b) Aarhus
c) Odense
d) Aalborg
Answer: a

526. Who is the founder of WhatsApp?
a) Jan Koum
b) Brian Acton
c) Mark Zuckerberg
d) Pavel Durov
Answer: a

527. Which is the largest city in Africa?
a) Lagos
b) Cairo
c) Kinshasa
d) Johannesburg
Answer: a

528. What is the capital of Finland?
a) Helsinki
b) Oslo
c) Stockholm
d) Copenhagen
Answer: a

529. Who is the author of "Crime and Punishment"?
a) Fyodor Dostoevsky
b) Leo Tolstoy
c) Anton Chekhov
d) Ivan Turgenev
Answer: a

530. Which is the largest country in South America?
a) Brazil
b) Argentina
c) Peru
d) Colombia
Answer: a

531. What is the capital of New Zealand?
a) Wellington
b) Auckland
c) Christchurch
d) Hamilton
Answer: a

532. Who is the founder of Instagram?
a) Kevin Systrom
b) Mike Krieger
c) Mark Zuckerberg
d) Jack Dorsey
Answer: a

533. Which is the largest city in the USA by population?
a) New York City
b) Los Angeles
c) Chicago
d) Houston
Answer: a

534. What is the capital of Ireland?
a) Dublin
b) Cork
c) Limerick
d) Galway
Answer: a

535. Who is the author of "The Lord of the Rings"?
a) J.R.R. Tolkien
b) C.S. Lewis
c) J.K. Rowling
d) George R.R. Martin
Answer: a

536. Which is the largest city in Europe by population?
a) Istanbul
b) Moscow
c) London
d) Paris
Answer: a

537. What is the capital of Austria?
a) Vienna
b) Salzburg
c) Graz
d) Innsbruck
Answer: a

538. Who is the founder of LinkedIn?
a) Reid Hoffman
b) Jeff Weiner
c) Mark Zuckerberg
d) Larry Page
Answer: a

539. Which is the largest city in India by population?
a) Mumbai
b) Delhi
c) Bangalore
d) Kolkata
Answer: a

540. What is the capital of Belgium?
a) Brussels
b) Antwerp
c) Ghent
d) Bruges
Answer: a

541. Who is the author of "Don Quixote"?
a) Miguel de Cervantes
b) Gabriel Garcia Marquez
c) Pablo Neruda
d) Federico Garcia Lorca
Answer: a

542. Which is the largest city in China by population?
a) Shanghai
b) Beijing
c) Guangzhou
d) Shenzhen
Answer: a

543. What is the capital of Hungary?
a) Budapest
b) Debrecen
c) Szeged
d) Miskolc
Answer: a

544. Who is the founder of Oracle Corporation?
a) Larry Ellison
b) Bill Gates
c) Steve Jobs
d) Mark Zuckerberg
Answer: a

545. Which is the largest city in Australia by population?
a) Sydney
b) Melbourne
c) Brisbane
d) Perth
Answer: a

546. What is the capital of Poland?
a) Warsaw
b) Krakow
c) Gdansk
d) Wroclaw
Answer: a

547. Who is the author of "The Divine Comedy"?
a) Dante Alighieri
b) Giovanni Boccaccio
c) Francesco Petrarca
d) Niccolò Machiavelli
Answer: a

548. Which is the largest city in Canada by population?
a) Toronto
b) Montreal
c) Vancouver
d) Calgary
Answer: a

549. What is the capital of Czech Republic?
a) Prague
b) Brno
c) Ostrava
d) Plzen
Answer: a

550. Who is the founder of PayPal?
a) Peter Thiel
b) Elon Musk
c) Max Levchin
d) Reid Hoffman
Answer: a

