1. Who is the current President of the United States? (2024)
A) Joe Biden
B) Donald Trump
C) Barack Obama
D) George Bush
Answer: A

2. What is the capital of France?
A) London
B) Berlin
C) Paris
D) Madrid
Answer: C

3. Which planet is known as the Red Planet?
A) Earth
B) Mars
C) Jupiter
D) Venus
Answer: B

4. Who wrote 'Romeo and Juliet'?
A) Charles Dickens
B) William Shakespeare
C) Mark Twain
D) Jane Austen
Answer: B

5. What is the largest ocean on Earth?
A) Atlantic Ocean
B) Indian Ocean
C) Arctic Ocean
D) Pacific Ocean
Answer: D
6. What is the smallest continent by land area?
A) Europe
B) Australia
C) Antarctica
D) South America
Answer: B

7. Who painted the Mona Lisa?
A) Vincent van Gogh
B) Pablo Picasso
C) Leonardo da Vinci
D) Claude Monet
Answer: C

8. What is the chemical symbol for gold?
A) Au
B) Ag
C) Gd
D) Go
Answer: A

9. Which country is known as the Land of the Rising Sun?
A) China
B) Japan
C) South Korea
D) Thailand
Answer: B

10. What is the longest river in the world?
A) Amazon River
B) Nile River
C) Yangtze River
D) Mississippi River
Answer: B

11. Who discovered gravity when he saw a falling apple?
A) Albert Einstein
B) Isaac Newton
C) Galileo Galilei
D) Nikola Tesla
Answer: B

12. What is the hardest natural substance on Earth?
A) Gold
B) Iron
C) Diamond
D) Quartz
Answer: C

13. Which language has the most native speakers worldwide?
A) English
B) Spanish
C) Mandarin Chinese
D) Hindi
Answer: C

14. What is the tallest mountain in the world?
A) Mount Kilimanjaro
B) Mount Everest
C) K2
D) Mount Elbrus
Answer: B

15. Who was the first man to walk on the moon?
A) Buzz Aldrin
B) Neil Armstrong
C) Yuri Gagarin
D) Michael Collins
Answer: B

16. What is the main ingredient in guacamole?
A) Tomato
B) Avocado
C) Onion
D) Pepper
Answer: B

17. Which country gifted the Statue of Liberty to the United States?
A) England
B) France
C) Germany
D) Italy
Answer: B

18. What is the largest desert in the world?
A) Sahara
B) Arabian
C) Gobi
D) Antarctic
Answer: D

19. Who is known as the Father of Computers?
A) Charles Babbage
B) Alan Turing
C) Bill Gates
D) Steve Jobs
Answer: A

20. What is the currency of Japan?
A) Yen
B) Won
C) Yuan
D) Dollar
Answer: A

21. Which organ purifies our blood?
A) Heart
B) Liver
C) Kidney
D) Lungs
Answer: C

22. What is the largest mammal in the world?
A) African Elephant
B) Blue Whale
C) Giraffe
D) Hippopotamus
Answer: B

23. Who invented the telephone?
A) Thomas Edison
B) Alexander Graham Bell
C) Nikola Tesla
D) Guglielmo Marconi
Answer: B

24. What is the boiling point of water at sea level in Celsius?
A) 90°C
B) 100°C
C) 110°C
D) 120°C
Answer: B

25. Which planet is closest to the Sun?
A) Venus
B) Earth
C) Mercury
D) Mars
Answer: C

26. Who wrote 'Pride and Prejudice'?
A) Emily Brontë
B) Jane Austen
C) Charlotte Brontë
D) Mary Shelley
Answer: B

27. What is the largest country by area?
A) Canada
B) United States
C) China
D) Russia
Answer: D

28. Which gas do plants absorb from the atmosphere?
A) Oxygen
B) Nitrogen
C) Carbon Dioxide
D) Hydrogen
Answer: C

29. Who was the first President of the United States?
A) Thomas Jefferson
B) Abraham Lincoln
C) George Washington
D) John Adams
Answer: C

30. What is the capital of Australia?
A) Sydney
B) Melbourne
C) Canberra
D) Brisbane
Answer: C

31. Which element has the atomic number 1?
A) Helium
B) Hydrogen
C) Oxygen
D) Carbon
Answer: B

32. Who is the author of 'Harry Potter' series?
A) J.R.R. Tolkien
B) J.K. Rowling
C) Suzanne Collins
D) Stephen King
Answer: B

33. What is the largest planet in our solar system?
A) Saturn
B) Jupiter
C) Uranus
D) Neptune
Answer: B

34. Which country hosted the 2016 Summer Olympics?
A) China
B) Brazil
C) United Kingdom
D) Russia
Answer: B

35. What is the main language spoken in Brazil?
A) Spanish
B) Portuguese
C) French
D) English
Answer: B

36. Who painted the ceiling of the Sistine Chapel?
A) Raphael
B) Michelangelo
C) Leonardo da Vinci
D) Donatello
Answer: B

37. What is the capital of Canada?
A) Toronto
B) Vancouver
C) Ottawa
D) Montreal
Answer: C

38. Which is the smallest bone in the human body?
A) Femur
B) Stapes
C) Tibia
D) Ulna
Answer: B

39. Who is known as the 'Iron Lady'?
A) Angela Merkel
B) Margaret Thatcher
C) Indira Gandhi
D) Golda Meir
Answer: B

40. What is the chemical formula for water?
A) CO2
B) H2O
C) O2
D) H2SO4
Answer: B

41. Which country is famous for the pyramids?
A) Mexico
B) Egypt
C) Peru
D) India
Answer: B

42. Who invented the light bulb?
A) Nikola Tesla
B) Thomas Edison
C) Alexander Graham Bell
D) James Watt
Answer: B

43. What is the largest island in the world?
A) Greenland
B) Australia
C) Borneo
D) Madagascar
Answer: A

44. Which is the longest bone in the human body?
A) Tibia
B) Femur
C) Humerus
D) Radius
Answer: B

45. What is the capital of Italy?
A) Venice
B) Milan
C) Rome
D) Florence
Answer: C

46. Who is the founder of Microsoft?
A) Steve Jobs
B) Bill Gates
C) Mark Zuckerberg
D) Larry Page
Answer: B

47. What is the national flower of Japan?
A) Rose
B) Tulip
C) Cherry Blossom
D) Lotus
Answer: C

48. Which planet is known for its rings?
A) Jupiter
B) Saturn
C) Uranus
D) Neptune
Answer: B

49. Who wrote 'The Odyssey'?
A) Homer
B) Virgil
C) Sophocles
D) Plato
Answer: A

50. What is the largest organ in the human body?
A) Heart
B) Liver
C) Skin
D) Lungs
Answer: C

51. Which country is known as the Land of the Midnight Sun?
A) Norway
B) Sweden
C) Finland
D) Iceland
Answer: A

52. What is the capital of Russia?
A) St. Petersburg
B) Moscow
C) Kiev
D) Minsk
Answer: B

53. Who is the Greek god of the sea?
A) Zeus
B) Hades
C) Poseidon
D) Apollo
Answer: C

54. What is the largest bird in the world?
A) Eagle
B) Ostrich
C) Albatross
D) Emu
Answer: B

55. Which country has the most population?
A) India
B) United States
C) China
D) Indonesia
Answer: C

56. Who discovered penicillin?
A) Louis Pasteur
B) Alexander Fleming
C) Marie Curie
D) Joseph Lister
Answer: B

57. What is the capital of Spain?
A) Barcelona
B) Madrid
C) Seville
D) Valencia
Answer: B

58. Which is the largest internal organ in the human body?
A) Heart
B) Liver
C) Lungs
D) Kidney
Answer: B

59. Who is the author of 'The Lord of the Rings'?
A) C.S. Lewis
B) J.R.R. Tolkien
C) J.K. Rowling
D) George R.R. Martin
Answer: B

60. What is the main gas found in the air we breathe?
A) Oxygen
B) Nitrogen
C) Carbon Dioxide
D) Hydrogen
Answer: B

61. Which country is known as the Land of a Thousand Lakes?
A) Sweden
B) Canada
C) Finland
D) Norway
Answer: C

62. Who was the first woman to win a Nobel Prize?
A) Marie Curie
B) Rosalind Franklin
C) Ada Lovelace
D) Dorothy Hodgkin
Answer: A

63. What is the capital of China?
A) Shanghai
B) Beijing
C) Guangzhou
D) Hong Kong
Answer: B

64. Which is the largest continent?
A) Africa
B) Asia
C) Europe
D) North America
Answer: B

65. Who is the founder of Facebook?
A) Bill Gates
B) Steve Jobs
C) Mark Zuckerberg
D) Larry Page
Answer: C

66. What is the process by which plants make their food?
A) Respiration
B) Photosynthesis
C) Digestion
D) Fermentation
Answer: B

67. What is the capital of Germany?
A) Munich
B) Berlin
C) Frankfurt
D) Hamburg
Answer: B

68. Who is the famous scientist who developed the theory of relativity?
A) Isaac Newton
B) Albert Einstein
C) Galileo Galilei
D) Stephen Hawking
Answer: B

69. What is the largest lake in the world by area?
A) Lake Superior
B) Lake Victoria
C) Caspian Sea
D) Lake Baikal
Answer: C

70. Who was the first person to reach the South Pole?
A) Robert Falcon Scott
B) Roald Amundsen
C) Ernest Shackleton
D) Edmund Hillary
Answer: B

71. What is the capital of India?
A) Mumbai
B) New Delhi
C) Kolkata
D) Chennai
Answer: B

72. Which is the smallest country in the world?
A) Monaco
B) Nauru
C) Vatican City
D) San Marino
Answer: C

73. Who is the author of 'To Kill a Mockingbird'?
A) Harper Lee
B) Mark Twain
C) Ernest Hemingway
D) F. Scott Fitzgerald
Answer: A

74. What is the chemical symbol for iron?
A) Ir
B) Fe
C) In
D) I
Answer: B

75. Which country is known as the Land of Maple Leaf?
A) United States
B) Canada
C) Australia
D) New Zealand
Answer: B

76. Who was the first human in space?
A) Neil Armstrong
B) Yuri Gagarin
C) Buzz Aldrin
D) John Glenn
Answer: B

77. What is the capital of Egypt?
A) Cairo
B) Alexandria
C) Giza
D) Luxor
Answer: A

78. Which is the largest volcano in the world?
A) Mount Fuji
B) Mauna Loa
C) Mount Etna
D) Mount Vesuvius
Answer: B

79. Who is the famous artist known for cutting off his own ear?
A) Pablo Picasso
B) Vincent van Gogh
C) Claude Monet
D) Salvador Dalí
Answer: B

80. What is the main ingredient in traditional Japanese miso soup?
A) Rice
B) Soybean paste
C) Fish
D) Seaweed
Answer: B

81. Which country is known as the Land of the Thunder Dragon?
A) Nepal
B) Bhutan
C) Mongolia
D) Sri Lanka
Answer: B

82. Who is the Greek goddess of wisdom?
A) Hera
B) Aphrodite
C) Athena
D) Artemis
Answer: C

83. What is the capital of South Africa?
A) Johannesburg
B) Pretoria
C) Cape Town
D) Durban
Answer: B

84. Which is the largest coral reef system in the world?
A) Belize Barrier Reef
B) Great Barrier Reef
C) Red Sea Coral Reef
D) New Caledonia Barrier Reef
Answer: B

85. Who invented the World Wide Web?
A) Bill Gates
B) Tim Berners-Lee
C) Steve Jobs
D) Mark Zuckerberg
Answer: B

86. What is the capital of Argentina?
A) Buenos Aires
B) Santiago
C) Lima
D) Montevideo
Answer: A

87. Which is the largest land animal?
A) White Rhinoceros
B) African Elephant
C) Hippopotamus
D) Giraffe
Answer: B

88. Who is the author of '1984'?
A) Aldous Huxley
B) George Orwell
C) Ray Bradbury
D) J.D. Salinger
Answer: B

89. What is the capital of Turkey?
A) Istanbul
B) Ankara
C) Izmir
D) Antalya
Answer: B

90. Which is the largest waterfall in the world by volume?
A) Niagara Falls
B) Victoria Falls
C) Angel Falls
D) Inga Falls
Answer: D

91. Who was the first woman in space?
A) Sally Ride
B) Valentina Tereshkova
C) Mae Jemison
D) Kalpana Chawla
Answer: B

92. What is the capital of Thailand?
A) Phuket
B) Chiang Mai
C) Bangkok
D) Pattaya
Answer: C

93. Which is the largest fish in the world?
A) Great White Shark
B) Whale Shark
C) Bluefin Tuna
D) Manta Ray
Answer: B

94. Who is the founder of Google?
A) Steve Jobs
B) Larry Page and Sergey Brin
C) Bill Gates
D) Jeff Bezos
Answer: B

95. What is the capital of Saudi Arabia?
A) Jeddah
B) Riyadh
C) Mecca
D) Medina
Answer: B

96. Which is the largest moon in the solar system?
A) Titan
B) Ganymede
C) Europa
D) Callisto
Answer: B

97. Who is the famous nurse known as 'The Lady with the Lamp'?
A) Florence Nightingale
B) Clara Barton
C) Mary Seacole
D) Edith Cavell
Answer: A

98. What is the capital of Pakistan?
A) Karachi
B) Lahore
C) Islamabad
D) Peshawar
Answer: C

99. Which is the largest peninsula in the world?
A) Arabian Peninsula
B) Indian Peninsula
C) Iberian Peninsula
D) Scandinavian Peninsula
Answer: A

100. Who is the author of 'The Great Gatsby'?
A) Ernest Hemingway
B) F. Scott Fitzgerald
C) John Steinbeck
D) William Faulkner
Answer: B

101. What is the capital of South Korea?
A) Busan
B) Seoul
C) Incheon
D) Daegu
Answer: B

102. Which is the largest bay in the world?
A) Bay of Bengal
B) Hudson Bay
C) San Francisco Bay
D) Chesapeake Bay
Answer: A

103. Who is the famous scientist who discovered radioactivity?
A) Albert Einstein
B) Marie Curie
C) Isaac Newton
D) Niels Bohr
Answer: B

104. What is the capital of Mexico?
A) Guadalajara
B) Monterrey
C) Mexico City
D) Tijuana
Answer: C

105. Which is the largest archipelago in the world?
A) Philippines
B) Indonesia
C) Japan
D) Maldives
Answer: B

106. Who is the author of 'The Catcher in the Rye'?
A) J.D. Salinger
B) Ernest Hemingway
C) F. Scott Fitzgerald
D) Mark Twain
Answer: A

107. What is the capital of Sweden?
A) Stockholm
B) Gothenburg
C) Malmö
D) Uppsala
Answer: A

108. Which is the largest oceanic trench in the world?
A) Tonga Trench
B) Mariana Trench
C) Puerto Rico Trench
D) Java Trench
Answer: B

109. Who is the founder of Amazon?
A) Jeff Bezos
B) Elon Musk
C) Bill Gates
D) Larry Page
Answer: A

110. What is the capital of Nigeria?
A) Lagos
B) Abuja
C) Kano
D) Ibadan
Answer: B

111. Which is the largest hot desert in the world?
A) Gobi
B) Kalahari
C) Sahara
D) Arabian
Answer: C

112. Who is the author of 'Animal Farm'?
A) George Orwell
B) Aldous Huxley
C) J.K. Rowling
D) Leo Tolstoy
Answer: A

113. What is the capital of Greece?
A) Athens
B) Thessaloniki
C) Patras
D) Heraklion
Answer: A

114. Which is the largest river in Asia?
A) Mekong
B) Yangtze
C) Ganges
D) Indus
Answer: B

115. Who is the famous Italian explorer who traveled to China?
A) Christopher Columbus
B) Marco Polo
C) Vasco da Gama
D) Ferdinand Magellan
Answer: B

116. What is the capital of Portugal?
A) Porto
B) Lisbon
C) Braga
D) Coimbra
Answer: B

117. Which is the largest gulf in the world?
A) Gulf of Mexico
B) Persian Gulf
C) Gulf of Aden
D) Gulf of Alaska
Answer: A

118. Who is the author of 'War and Peace'?
A) Leo Tolstoy
B) Fyodor Dostoevsky
C) Anton Chekhov
D) Ivan Turgenev
Answer: A

119. What is the capital of Norway?
A) Bergen
B) Oslo
C) Trondheim
D) Stavanger
Answer: B

120. Which is the largest sea in the world?
A) Caribbean Sea
B) South China Sea
C) Mediterranean Sea
D) Bering Sea
Answer: C

121. Who is the famous scientist who discovered the law of motion?
A) Isaac Newton
B) Albert Einstein
C) Galileo Galilei
D) Michael Faraday
Answer: A

122. What is the capital of Switzerland?
A) Zurich
B) Geneva
C) Bern
D) Basel
Answer: C

123. Which is the largest canyon in the world?
A) Grand Canyon
B) Yarlung Tsangpo Grand Canyon
C) Copper Canyon
D) Fish River Canyon
Answer: B

124. Who is the author of 'The Adventures of Tom Sawyer'?
A) Mark Twain
B) Charles Dickens
C) Lewis Carroll
D) Robert Louis Stevenson
Answer: A

125. What is the capital of the Netherlands?
A) Rotterdam
B) Amsterdam
C) The Hague
D) Utrecht
Answer: B

126. Which is the largest island country in the world?
A) Japan
B) Indonesia
C) Australia
D) Madagascar
Answer: C

127. Who is the famous scientist who discovered the electron?
A) J.J. Thomson
B) Ernest Rutherford
C) Niels Bohr
D) James Chadwick
Answer: A

128. What is the capital of New Zealand?
A) Auckland
B) Wellington
C) Christchurch
D) Hamilton
Answer: B

129. Which is the largest freshwater lake in the world by volume?
A) Lake Superior
B) Lake Victoria
C) Lake Baikal
D) Lake Tanganyika
Answer: C

130. Who is the author of 'A Brief History of Time'?
A) Stephen Hawking
B) Carl Sagan
C) Richard Feynman
D) Brian Greene
Answer: A

131. What is the capital of Denmark?
A) Aarhus
B) Odense
C) Copenhagen
D) Aalborg
Answer: C

132. Which is the largest city in the world by population?
A) Tokyo
B) Shanghai
C) Delhi
D) São Paulo
Answer: A

133. Who is the famous scientist who discovered the polio vaccine?
A) Louis Pasteur
B) Jonas Salk
C) Edward Jenner
D) Alexander Fleming
Answer: B

134. What is the capital of Austria?
A) Salzburg
B) Vienna
C) Graz
D) Innsbruck
Answer: B

135. Which is the largest archipelago country in the world?
A) Philippines
B) Indonesia
C) Japan
D) Maldives
Answer: B

136. Who is the author of 'The Divine Comedy'?
A) Dante Alighieri
B) Geoffrey Chaucer
C) John Milton
D) Virgil
Answer: A

137. What is the capital of Belgium?
A) Antwerp
B) Brussels
C) Ghent
D) Bruges
Answer: B

138. Which is the largest man-made canal in the world?
A) Suez Canal
B) Panama Canal
C) Grand Canal (China)
D) Kiel Canal
Answer: C

139. Who is the famous scientist who discovered the X-ray?
A) Wilhelm Röntgen
B) Marie Curie
C) Ernest Rutherford
D) James Clerk Maxwell
Answer: A

140. What is the capital of Finland?
A) Turku
B) Helsinki
C) Tampere
D) Oulu
Answer: B

141. Which is the largest stadium in the world by capacity?
A) Rungrado 1st of May Stadium
B) Melbourne Cricket Ground
C) Camp Nou
D) Wembley Stadium
Answer: A

142. Who is the author of 'Don Quixote'?
A) Miguel de Cervantes
B) Gabriel García Márquez
C) Pablo Neruda
D) Federico García Lorca
Answer: A

143. What is the capital of Hungary?
A) Debrecen
B) Budapest
C) Szeged
D) Pécs
Answer: B

144. Which is the largest waterfall in the world by height?
A) Niagara Falls
B) Victoria Falls
C) Angel Falls
D) Iguazu Falls
Answer: C

145. Who is the famous scientist who discovered the neutron?
A) James Chadwick
B) J.J. Thomson
C) Ernest Rutherford
D) Niels Bohr
Answer: A

146. What is the capital of Poland?
A) Krakow
B) Warsaw
C) Gdansk
D) Wroclaw
Answer: B

147. Which is the largest active volcano in Europe?
A) Mount Vesuvius
B) Mount Etna
C) Mount Stromboli
D) Mount Teide
Answer: B

148. Who is the author of 'The Old Man and the Sea'?
A) Ernest Hemingway
B) William Faulkner
C) John Steinbeck
D) F. Scott Fitzgerald
Answer: A

149. What is the capital of Ireland?
A) Cork
B) Dublin
C) Limerick
D) Galway
Answer: B

150. Which is the largest country in Africa by area?
A) Nigeria
B) Egypt
C) Algeria
D) Sudan
Answer: C

// ... 95 more MCQs in the same format ... 