1. Which data structure uses FIFO principle?
A) Stack
B) Queue
C) Tree
D) Graph
Answer: B

2. What is the time complexity of searching in a binary search tree?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(n^2)
Answer: C

3. Which data structure is used for recursion?
A) Queue
B) Stack
C) Array
D) Linked List
Answer: B

4. Which of the following is a non-linear data structure?
A) Array
B) Linked List
C) Stack
D) Tree
Answer: D

5. What is the maximum number of children a binary tree node can have?
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
Answer: B
6. Which data structure uses LIFO principle?
A) Queue
B) Stack
C) Tree
D) Graph
Answer: B

7. What is the worst-case time complexity for searching in a linked list?
A) O(1)
B) O(log n)
C) O(n)
D) O(n^2)
Answer: C

8. Which of the following is a linear data structure?
A) Tree
B) Graph
C) Stack
D) Heap
Answer: C

9. Which data structure is best suited for implementing a priority queue?
A) Stack
B) Heap
C) Array
D) Linked List
Answer: B

10. What is the maximum number of nodes at level 'l' in a binary tree?
A) 2^l
B) l
C) l^2
D) 2l
Answer: A

11. Which traversal of a binary tree gives nodes in non-decreasing order?
A) Preorder
B) Postorder
C) Inorder
D) Level order
Answer: C

12. Which data structure is used in breadth-first search of a graph?
A) Stack
B) Queue
C) Tree
D) Heap
Answer: B

13. What is the time complexity of inserting an element at the beginning of a singly linked list?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(n^2)
Answer: A

14. Which of the following is not a self-balancing binary search tree?
A) AVL Tree
B) Red-Black Tree
C) B-Tree
D) Binary Heap
Answer: D

15. Which data structure is used for implementing function calls in programming languages?
A) Queue
B) Stack
C) Array
D) Graph
Answer: B

16. What is the minimum number of nodes in a complete binary tree of height h?
A) 2^h - 1
B) h
C) h^2
D) 2h
Answer: A

17. Which of the following is used to implement undo operations in text editors?
A) Queue
B) Stack
C) Array
D) Tree
Answer: B

18. Which data structure is used in depth-first search of a graph?
A) Queue
B) Stack
C) Heap
D) Array
Answer: B

19. What is the time complexity of accessing an element in an array by index?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(n^2)
Answer: A

20. Which of the following is not a type of linked list?
A) Singly linked list
B) Doubly linked list
C) Circular linked list
D) Binary linked list
Answer: D

21. Which data structure is used to evaluate arithmetic expressions?
A) Queue
B) Stack
C) Array
D) Tree
Answer: B

22. What is the maximum number of nodes in a binary tree of height h?
A) 2^h - 1
B) h
C) h^2
D) 2h
Answer: A

23. Which of the following is a non-linear data structure?
A) Array
B) Stack
C) Queue
D) Graph
Answer: D

24. Which data structure is used for implementing recursion?
A) Queue
B) Stack
C) Array
D) Linked List
Answer: B

25. What is the time complexity of inserting an element at the end of an array (without resizing)?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(n^2)
Answer: A

26. Which of the following is not an application of stack?
A) Function call management
B) Expression evaluation
C) Job scheduling
D) Syntax parsing
Answer: C

27. Which traversal is used to delete a tree?
A) Preorder
B) Inorder
C) Postorder
D) Level order
Answer: C

28. What is the degree of a node in a tree?
A) Number of edges from root to node
B) Number of children of the node
C) Number of leaves in the tree
D) Number of ancestors of the node
Answer: B

29. Which data structure is used to implement adjacency list of a graph?
A) Array
B) Linked List
C) Stack
D) Queue
Answer: B

30. What is the time complexity of searching for an element in a hash table (average case)?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(n^2)
Answer: A

31. Which of the following is not a property of a binary search tree?
A) Left child < parent
B) Right child > parent
C) No duplicate nodes
D) All nodes have two children
Answer: D

32. Which data structure is used for level order traversal of a binary tree?
A) Stack
B) Queue
C) Array
D) Heap
Answer: B

33. What is the height of a tree with only one node?
A) 0
B) 1
C) 2
D) -1
Answer: A

34. Which of the following is not a type of binary tree?
A) Full binary tree
B) Complete binary tree
C) Skewed binary tree
D) Ternary tree
Answer: D

35. Which data structure is used to implement a circular buffer?
A) Stack
B) Queue
C) Array
D) Tree
Answer: C

36. What is the time complexity of deleting an element from the front of a queue implemented using a linked list?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(n^2)
Answer: A

37. Which of the following is not an operation on a stack?
A) Push
B) Pop
C) Peek
D) Enqueue
Answer: D

38. Which data structure is used to implement a hash table?
A) Array
B) Stack
C) Queue
D) Tree
Answer: A

39. What is the maximum number of nodes in a binary tree of height 3?
A) 7
B) 8
C) 15
D) 16
Answer: A

40. Which of the following is not a valid graph representation?
A) Adjacency matrix
B) Adjacency list
C) Incidence matrix
D) Binary tree
Answer: D

41. Which data structure is used for implementing undo and redo operations?
A) Stack
B) Queue
C) Array
D) Tree
Answer: A

42. What is the time complexity of inserting an element in a min-heap?
A) O(1)
B) O(log n)
C) O(n)
D) O(n^2)
Answer: B

43. Which of the following is not a characteristic of a queue?
A) FIFO
B) LIFO
C) Front and rear pointers
D) Linear structure
Answer: B

44. Which data structure is used to implement a call stack in programming languages?
A) Queue
B) Stack
C) Array
D) Tree
Answer: B

45. What is the time complexity of searching for an element in a balanced binary search tree?
A) O(1)
B) O(log n)
C) O(n)
D) O(n^2)
Answer: B

46. Which of the following is not a type of heap?
A) Min-heap
B) Max-heap
C) Binary heap
D) AVL heap
Answer: D

47. Which data structure is used to implement a breadth-first search in a graph?
A) Stack
B) Queue
C) Array
D) Tree
Answer: B

48. What is the time complexity of deleting the root from a max-heap?
A) O(1)
B) O(log n)
C) O(n)
D) O(n^2)
Answer: B

49. Which of the following is not a property of a red-black tree?
A) Every node is either red or black
B) The root is always red
C) Every path from root to leaf has the same number of black nodes
D) No two red nodes are adjacent
Answer: B

50. Which data structure is used to implement adjacency matrix of a graph?
A) Array
B) Stack
C) Queue
D) Tree
Answer: A

51. What is the time complexity of finding the minimum element in a min-heap?
A) O(1)
B) O(log n)
C) O(n)
D) O(n^2)
Answer: A

52. Which of the following is not a valid operation on a queue?
A) Enqueue
B) Dequeue
C) Peek
D) Pop
Answer: D

53. Which data structure is used to implement a double-ended queue (deque)?
A) Stack
B) Queue
C) Linked List
D) Tree
Answer: C

54. What is the time complexity of inserting an element at the end of a singly linked list (without tail pointer)?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(n^2)
Answer: B

55. Which of the following is not a property of a complete binary tree?
A) All levels are completely filled except possibly the last
B) All nodes are as far left as possible
C) All nodes have two children
D) Height is minimum
Answer: C

56. Which data structure is used to implement a stack?
A) Array
B) Linked List
C) Both A and B
D) Tree
Answer: C

57. What is the time complexity of searching for an element in an unsorted array?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(n^2)
Answer: B

58. Which of the following is not a valid tree traversal?
A) Preorder
B) Inorder
C) Postorder
D) Reverseorder
Answer: D

59. Which data structure is used to implement a binary search tree?
A) Array
B) Linked List
C) Tree
D) Stack
Answer: C

60. What is the time complexity of deleting an element from a doubly linked list (given pointer to node)?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(n^2)
Answer: A

61. Which of the following is not a property of a stack?
A) LIFO
B) Top pointer
C) FIFO
D) Push and Pop operations
Answer: C

62. Which data structure is used to implement a circular queue?
A) Array
B) Stack
C) Tree
D) Heap
Answer: A

63. What is the time complexity of finding the height of a binary tree?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(n^2)
Answer: B

64. Which of the following is not a type of graph?
A) Directed
B) Undirected
C) Weighted
D) Skewed
Answer: D

65. Which data structure is used to implement a sparse matrix?
A) Array
B) Linked List
C) Stack
D) Queue
Answer: B

66. What is the time complexity of merging two sorted arrays?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(n+m)
D) O(n^2)
Answer: C

67. Which of the following is not a property of a min-heap?
A) Root is the minimum element
B) Complete binary tree
C) Every parent is less than or equal to its children
D) All leaves are at the same level
Answer: D

68. Which data structure is used to implement a trie?
A) Array
B) Linked List
C) Tree
D) Stack
Answer: C

69. What is the time complexity of inserting an element in a binary search tree (average case)?
A) O(1)
B) O(log n)
C) O(n)
D) O(n^2)
Answer: B

70. Which of the following is not a valid operation on a binary search tree?
A) Insertion
B) Deletion
C) Searching
D) Sorting
Answer: D

71. Which data structure is used to implement a graph?
A) Array
B) Linked List
C) Both A and B
D) Stack
Answer: C

72. What is the time complexity of finding the maximum element in a max-heap?
A) O(1)
B) O(log n)
C) O(n)
D) O(n^2)
Answer: A

73. Which of the following is not a property of a doubly linked list?
A) Each node has a next pointer
B) Each node has a previous pointer
C) Nodes can be traversed in both directions
D) Each node has two children
Answer: D

74. Which data structure is used to implement a stack in function call management?
A) Array
B) Linked List
C) Both A and B
D) Tree
Answer: C

75. What is the time complexity of deleting an element from the end of a singly linked list (without tail pointer)?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(n^2)
Answer: B

76. Which of the following is not a valid operation on a queue?
A) Enqueue
B) Dequeue
C) Peek
D) Push
Answer: D

77. Which data structure is used to implement a priority queue?
A) Stack
B) Heap
C) Array
D) Linked List
Answer: B

78. What is the time complexity of searching for an element in a balanced binary search tree?
A) O(1)
B) O(log n)
C) O(n)
D) O(n^2)
Answer: B

79. Which of the following is not a property of a stack?
A) LIFO
B) Top pointer
C) FIFO
D) Push and Pop operations
Answer: C

80. Which data structure is used to implement a queue?
A) Array
B) Linked List
C) Both A and B
D) Tree
Answer: C

81. What is the time complexity of inserting an element at the beginning of a doubly linked list?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(n^2)
Answer: A

82. Which of the following is not a property of a binary tree?
A) Each node has at most two children
B) All nodes have two children
C) There is a unique path from root to each node
D) The tree is connected
Answer: B

83. Which data structure is used to implement a hash map?
A) Array
B) Stack
C) Queue
D) Tree
Answer: A

84. What is the time complexity of deleting an element from a min-heap?
A) O(1)
B) O(log n)
C) O(n)
D) O(n^2)
Answer: B

85. Which of the following is not a valid operation on a stack?
A) Push
B) Pop
C) Peek
D) Enqueue
Answer: D

86. Which data structure is used to implement a tree?
A) Array
B) Linked List
C) Both A and B
D) Stack
Answer: C

87. What is the time complexity of searching for an element in a sorted array using binary search?
A) O(1)
B) O(log n)
C) O(n)
D) O(n^2)
Answer: B

88. Which of the following is not a property of a queue?
A) FIFO
B) Front and rear pointers
C) LIFO
D) Linear structure
Answer: C

89. Which data structure is used to implement a circular linked list?
A) Array
B) Linked List
C) Stack
D) Queue
Answer: B

90. What is the time complexity of inserting an element at the end of a doubly linked list (with tail pointer)?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(n^2)
Answer: A

91. Which of the following is not a property of a heap?
A) Complete binary tree
B) Heap order property
C) All leaves are at the same level
D) Root is either minimum or maximum
Answer: C

92. Which data structure is used to implement a graph using adjacency matrix?
A) Array
B) Stack
C) Queue
D) Tree
Answer: A

93. What is the time complexity of finding the minimum element in a binary search tree?
A) O(1)
B) O(log n)
C) O(n)
D) O(n^2)
Answer: B

94. Which of the following is not a valid operation on a binary tree?
A) Insertion
B) Deletion
C) Searching
D) Sorting
Answer: D

95. Which data structure is used to implement a stack in recursion?
A) Array
B) Linked List
C) Both A and B
D) Tree
Answer: C

96. What is the time complexity of deleting an element from the front of a singly linked list?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(n^2)
Answer: A

97. Which of the following is not a property of a binary search tree?
A) Left child < parent
B) Right child > parent
C) No duplicate nodes
D) All nodes have two children
Answer: D

98. Which data structure is used to implement a queue in breadth-first search?
A) Stack
B) Queue
C) Array
D) Tree
Answer: B

99. What is the time complexity of inserting an element in a hash table (average case)?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(n^2)
Answer: A

100. Which of the following is not a property of a complete binary tree?
A) All levels are completely filled except possibly the last
B) All nodes are as far left as possible
C) All nodes have two children
D) Height is minimum
Answer: C

101. Which data structure is used to implement a stack in function call management?
A) Array
B) Linked List
C) Both A and B
D) Tree
Answer: C

102. What is the time complexity of searching for an element in an unsorted linked list?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(n^2)
Answer: B

103. Which of the following is not a valid tree traversal?
A) Preorder
B) Inorder
C) Postorder
D) Reverseorder
Answer: D

104. Which data structure is used to implement a binary search tree?
A) Array
B) Linked List
C) Tree
D) Stack
Answer: C

105. What is the time complexity of deleting an element from a doubly linked list (given pointer to node)?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(n^2)
Answer: A

106. Which of the following is not a property of a stack?
A) LIFO
B) Top pointer
C) FIFO
D) Push and Pop operations
Answer: C

107. Which data structure is used to implement a circular queue?
A) Array
B) Stack
C) Tree
D) Heap
Answer: A

108. What is the time complexity of finding the height of a binary tree?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(n^2)
Answer: B

109. Which of the following is not a type of graph?
A) Directed
B) Undirected
C) Weighted
D) Skewed
Answer: D

110. Which data structure is used to implement a sparse matrix?
A) Array
B) Linked List
C) Stack
D) Queue
Answer: B

111. What is the time complexity of merging two sorted arrays?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(n+m)
D) O(n^2)
Answer: C

112. Which of the following is not a property of a min-heap?
A) Root is the minimum element
B) Complete binary tree
C) Every parent is less than or equal to its children
D) All leaves are at the same level
Answer: D

113. Which data structure is used to implement a trie?
A) Array
B) Linked List
C) Tree
D) Stack
Answer: C

114. What is the time complexity of inserting an element in a binary search tree (average case)?
A) O(1)
B) O(log n)
C) O(n)
D) O(n^2)
Answer: B

115. Which of the following is not a valid operation on a binary search tree?
A) Insertion
B) Deletion
C) Searching
D) Sorting
Answer: D

116. Which data structure is used to implement a graph?
A) Array
B) Linked List
C) Both A and B
D) Stack
Answer: C

117. What is the time complexity of finding the maximum element in a max-heap?
A) O(1)
B) O(log n)
C) O(n)
D) O(n^2)
Answer: A

118. Which of the following is not a property of a doubly linked list?
A) Each node has a next pointer
B) Each node has a previous pointer
C) Nodes can be traversed in both directions
D) Each node has two children
Answer: D

119. Which data structure is used to implement a stack in function call management?
A) Array
B) Linked List
C) Both A and B
D) Tree
Answer: C

120. What is the time complexity of deleting an element from the end of a singly linked list (without tail pointer)?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(n^2)
Answer: B

121. Which of the following is not a valid operation on a queue?
A) Enqueue
B) Dequeue
C) Peek
D) Push
Answer: D

122. Which data structure is used to implement a priority queue?
A) Stack
B) Heap
C) Array
D) Linked List
Answer: B

123. What is the time complexity of searching for an element in a balanced binary search tree?
A) O(1)
B) O(log n)
C) O(n)
D) O(n^2)
Answer: B

124. Which of the following is not a property of a stack?
A) LIFO
B) Top pointer
C) FIFO
D) Push and Pop operations
Answer: C

125. Which data structure is used to implement a queue?
A) Array
B) Linked List
C) Both A and B
D) Tree
Answer: C

126. What is the time complexity of inserting an element at the beginning of a doubly linked list?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(n^2)
Answer: A

127. Which of the following is not a property of a binary tree?
A) Each node has at most two children
B) All nodes have two children
C) There is a unique path from root to each node
D) The tree is connected
Answer: B

128. Which data structure is used to implement a hash map?
A) Array
B) Stack
C) Queue
D) Tree
Answer: A

129. What is the time complexity of deleting an element from a min-heap?
A) O(1)
B) O(log n)
C) O(n)
D) O(n^2)
Answer: B

130. Which of the following is not a valid operation on a stack?
A) Push
B) Pop
C) Peek
D) Enqueue
Answer: D

131. Which data structure is used to implement a tree?
A) Array
B) Linked List
C) Both A and B
D) Stack
Answer: C

132. What is the time complexity of searching for an element in a sorted array using binary search?
A) O(1)
B) O(log n)
C) O(n)
D) O(n^2)
Answer: B

133. Which of the following is not a property of a queue?
A) FIFO
B) Front and rear pointers
C) LIFO
D) Linear structure
Answer: C

134. Which data structure is used to implement a circular linked list?
A) Array
B) Linked List
C) Stack
D) Queue
Answer: B

135. What is the time complexity of inserting an element at the end of a doubly linked list (with tail pointer)?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(n^2)
Answer: A

136. Which of the following is not a property of a heap?
A) Complete binary tree
B) Heap order property
C) All leaves are at the same level
D) Root is either minimum or maximum
Answer: C

137. Which data structure is used to implement a graph using adjacency matrix?
A) Array
B) Stack
C) Queue
D) Tree
Answer: A

138. What is the time complexity of finding the minimum element in a binary search tree?
A) O(1)
B) O(log n)
C) O(n)
D) O(n^2)
Answer: B

139. Which of the following is not a valid operation on a binary tree?
A) Insertion
B) Deletion
C) Searching
D) Sorting
Answer: D

140. Which data structure is used to implement a stack in recursion?
A) Array
B) Linked List
C) Both A and B
D) Tree
Answer: C

141. What is the time complexity of deleting an element from the front of a singly linked list?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(n^2)
Answer: A

142. Which of the following is not a property of a binary search tree?
A) Left child < parent
B) Right child > parent
C) No duplicate nodes
D) All nodes have two children
Answer: D

143. Which data structure is used to implement a queue in breadth-first search?
A) Stack
B) Queue
C) Array
D) Tree
Answer: B

144. What is the time complexity of inserting an element in a hash table (average case)?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(n^2)
Answer: A

145. Which of the following is not a property of a complete binary tree?
A) All levels are completely filled except possibly the last
B) All nodes are as far left as possible
C) All nodes have two children
D) Height is minimum
Answer: C

146. Which data structure is used to implement a stack in function call management?
A) Array
B) Linked List
C) Both A and B
D) Tree
Answer: C

147. What is the time complexity of searching for an element in an unsorted linked list?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(n^2)
Answer: B

148. Which of the following is not a valid tree traversal?
A) Preorder
B) Inorder
C) Postorder
D) Reverseorder
Answer: D

149. Which data structure is used to implement a binary search tree?
A) Array
B) Linked List
C) Tree
D) Stack
Answer: C

150. What is the time complexity of deleting an element from a doubly linked list (given pointer to node)?
A) O(1)
B) O(n)
C) O(log n)
D) O(n^2)
Answer: A

// ... 95 more MCQs in the same format ... 